有冇移民撚討論

大家準備緊移去邊?

走到先算

無錢移咩民

樓主有咩打算

好撚想走

首選澳洲技術移民 , 唔得就試下祖國近親團聚再唔得就福克蘭群島 , 再唔得唯有去陳雲根個海外城邦 , 為防萬一排定美國非技術移民保證8年後至少去到美國

其實發起集資買地行動，反正香港華資都被中資逼到走投無路，叫佢地同九七前港人夾錢向澳洲買個外島發展新香港好過。

澳洲堆occupation list 開始收緊,呢5年內好技術移民走人

澳洲黎緊七月一號更新職業名單，好多職業，尤其商科，相信會被剔出名單。

港資
香港有錢個班同佢地d仔女全部都已經有其他國家嘅居留權
得鬼閒同d窮撚癲

李+x收購埋澳洲電網添，都係為投資，買外島都係投資黎，最多俾佢地做特權人士。

好似多啦A夢《雲之國》咁，小夫都肯夾錢建雲之國。

出年入紙

無錯，除非有親戚擔保，唔係應該個long term list會無唔少

電子技術員應該安全 , 幾次改都無剔走

另一半想移民加埋我做副申請人
想問有冇人知澳洲de facto partner d野可以交流下
佢官網寫到好general 都唔知點先計
同居關係如果同埋屋企人住計唔計

上網睇好多都係講partner visa
但我地個case又有d唔同 大家都係香港
所以唔知澳洲政府會點睇

短期試美國先

長遠就計劃緊澳紐，考左IELTS先

冇人講英國？

要有證據，黎挐過去一年嘅聯名戶口。

點試美國? 係美帝讀緊書?

讀完好耐啦，等緊DV-2019，仲有幾個月時間順便考IELTS

梁匪早5年做都仲有得去讀書走人

我無架喇，得番技術移民呢D路行

抽唔中條路仲難嘅路咁解

你地仲讀得書嘅30歲前好去啦

DV2019 唔係出咗result 喇咩

唔係喎 2018 咋喎

英國本身唔係移民國家
移民門檻相對下高過美加澳
所以我估應該少d人會考慮

其實香港應該有三十萬人有居英權可以隨時去英國，不過近排啲新聞都冇統計到佢地，因為佢地唔洗攞良民證已經走到

想去澳洲

如果你哋有證據顯示你哋係一齊生活就贏面大。例如有common social circle, 你哋屋企人知道同證實etc

到你移到民又會唔捨得香港

其實香港幾好住
但香港地方真係好細
我覺得香港人好井底之蛙夜郎自大咁
籠中金絲雀咁

唔會囉 , 香港已死依家既中國香港一啲都唔值得留戀

我私下同雲伯傾過佢打算7-8月開始派考察團揾地

識幾個wh賴死澳洲唔走 等機會移民

學廚好似仲得

等特赦？？

上次剔走左啦

讀多年ive 之後諗著做地盤儲錢搞EB3 唔知得唔得呢?

好似報d垃圾課程同搵人搞工作證明

排定先 , 8年後間公司唔執你咪移到民

死得啦 , 近期改制雇主擔保難左好多

nursing係澳洲果邊仲有冇加乘

如果唔好彩搞唔到EB3
我會考慮下南美洲國家 烏拉圭 智利……
到時中共滅港 應該冇得俾你嫌三嫌四
留係支那仲痛苦過俾人千刀萬剮

醫科嘢暫時都唔會郁, 如果你肯去郊區更加掂......

點排??? 要搵到公司請，??

好似無剔走喎...啲人都屌話呢啲最撚容易俾人利用嘅反而仲喺到

去南美，不如去台灣，東南亞國家

根本應該早就剔走
老一輩就話技術姐，而家竟然仲係
有部分盲字都唔識多隻，英文又唔惦完全融入唔到，所以好支持佢黎近收緊英語能力個考試

lm

南美住福克蘭群島咪得囉

推

依家就算用chef 身份去都要考個ielts 6 分

去美國讀書OK但係應該讀咩科大機會D呢,除左CS.

有冇加拿大移民jj？
讀緊u，想畢業移民加拿大，咩方法係最快？
讀加拿大u master點睇？
同埋加拿大難唔難搵工？

加拿大個計分方式好重視加拿大關係，包括讀書、工作、親人

最好就去當地讀書工作一條龍，咁機會大好多

巴打移左加拿大？
想問依家當地難唔難搵工？
同埋衣食住行同香港有咩唔同？

準備3年後移民德國，鋪緊路

EB3排期好似只要兩年喎

而家就係諗緊, 我先生有機會係法國攞到working visa，但係人工少香港一半有多, 因為我去到唔會有working visa , 又唔識法文, 唔會有野做, 諗緊過唔過去好!

有冇人移民左去法國呀??

加拿大 準備考 ielts 再申請express entry
搵工唔難但人工好低物價好高
衣食住如果係Richmond 直情同香港一撚樣除左人工之外

法國佬都嚟香港打工喎，同埋你唔識法文仲慘過啞咗

有錢佬係香港不知過得幾快活，俾大陸佬搞咪退出大陸姐最多，佢地鬼會同你搞新香港

係, 法國都唔太好景, 但係度諗支那再咁迫埋黎, 香港都唔好得幾多, 好多人移民一定比香港賺得少, 去到要融入生活真係要學法文

我睇資料要工作做滿3年, 考法文試過b2, 可申請入藉, 但應該唔易行條路

有冇人屋企唔係話好窮果隻，但又唔夠錢買唔起樓想移民

巴打點移？

完全無留戀過

前幾年都仲覺得香港係屋企

呢兩年你睇下香港人個款

我覺得我同個社會脫左節

都係自己去搵個心安處做屋企好過

加拿大樓價都同香港一樣？

有冇手足一齊搞文件技術移民去澳洲？
小弟工程狗⋯

計劃二至三年後移民台灣。

香港冇得玩，先走去台灣，離開支那，再諗下一步

搞到咩stage?

Nursing 做幾年嘢應該夠分數，IELTS 要全7，啱啱識左個韓仔响Brisbane畢業， 做緊nurse，佢都要搵成兩年工先搵到，之前做assistant in nursing (AIN)，護士相對已經容易搵，都要咁耐。

台灣或新加坡一定好過南美，商場、貨品齊全啲先啦。

乜都未搞呀
上年問過下，好似ielts 全6 我就夠分

巴打已在當地？
可唔可以講下做緊邊行人工咩位？
住都同香港一樣？租緊幾錢單位有幾大？

工程狗+1

呢個已經係最壞打算

嚟緊想去英國，不過唔知去到可以做啲咩
本身教過書(教英文)
可能去讀返個特殊教育cert

住我同7個人合租間town house 大概4K hkd一個月 all included
樓價你買豪宅區實貴。買downtown 同香港差唔多但會大D
買遠少少樓價同香港比直情天堂 但可能要揸1個鐘車先返到工
氣候就一定無澳洲咁好架啦 溫哥華今年冬天落雪凍到唔想出去
但歧視就真係少過英美澳

最難係搵工啦同埋開頭黎會覺得好悶唔太慣
呢邊有樣好上一輩移民過黎既香港人都好有人性，你講明想移民都好肯幫你 我都係靠佢介紹先入到呢間公司（佢開間公司都有比offer我但出手唔高叫夠生活）

但就唔好指意d中國移民，搵工見到係大陸老闆都預左你phd都好只會比西價你。

去英國教英文

Asian教數學啦

會計行業邊個地方易搵工？聽講澳洲比人頂爛市

多謝分享 我都等緊IELTs result 不過係香港
但巴打又話搵工唔難 又話最難係搵工
即係最難都唔太難？
我諗如果我去都係去Toronto
Downtown 即係都要5-6百萬港紙？

我指搵份好工 打少左隻字呢邊你肯收min pay大把工 但要有返香港咁上下人工既就難
你係讀書定？

Toronto 無車聽講好難返工

做野...
巴打留個TG 黎傾下?

CDr 係～～？？

有冇人諗住移去The States

肯去郊區一定無問題

今年有機會 會搞美帝技術移民

下年移去紐西蘭
離開一個出世住左廿幾年既地方—香港

EB3?

諗住讀啲咩會大啲機會移NZ/aus
first degree移唔到

做咩由一個樓價痴撚線嘅地方搬去第二個樓價痴撚線嘅地方呢？

(唔係加州嘅話另計)

有幾痴線

都係IT/engine呢兩類架啦

但美帝人工都相對高啲喎

it俾澳洲cut咗好多

有冇巴打試咗EB3 移到去美帝?

想走, 香港好似愈來愈冇希望, 第時生仔想佢唔洗響香港唱紅歌讀洗腦愛國愛黨課程

我自己唔夠錢又冇技術
唯有諗住送個細路去澳洲讀書，希望佢生性好彩有催主担保，之後會唔會申請我兩公婆過去已經唔重要喇

好靚

自己有個好on9既諗頭
想幫屋企人老豆老母搞移民，自己留係香港鬥到底
請笑我on9

有冇屋睇下

一定係掉返轉,佢地幾十歲人英文唔得去到點算.你仲後生佢地應該會支持你去闖

日本係咪真係冇得走

一定係先搞自己再申請父母團聚

RICS 去New Zealand 有冇得搞?

老豆老母仲難移過你呀你移到過去捱幾年供間千尺大屋比佢地歎好過啦

反而想知移民之後保險既問題
我本來打算畢業後供份醫療保險
咁我移民後
份保險係咪就無用

未婚妻教書我係銀行狗，去邊到易啲？

你要問你個agent有無全球醫療coverage

我依家就係你講個case，啲保險共左10年，計劃緊移民（準備伸請之類），諗緊保險何去何從，話晒夾夾埋埋一年都供成10K嘢。你後生諗住移就真係唔好買。

你應該問你想去邊先

學定西班牙文

新加坡專為港人而設AIP移民計劃有無取消？

要考IELTS撚留意，由報到考，預一個月，由考完到拎Result，又13日，個result有效期好似係3年，所以如果你要考，請盡早考試。我上星期六考，好多人（蝗），個規模都幾大，問題方面就真係冇乜難度，除非你好似我咁要全8，否則香港人應該輕輕鬆鬆有7

交税交到你暈

全7 好難
同埋有效期係兩年

好似冇左，但你搵下啦，我只係隨便Google左幾分鐘

巴打邊行? 點解要全8? 澳洲撚?

自 ，咁我記錯左乜係3年

港女mode: 噢，really? I think呢，University Graduates應該有good English，而且，香港啲University係用English teaching，唔會太冇difficulty囉~~

認真，毒撚都係衰speaking吧，但至少reading同listening就冇難度，writing好主觀睇彩數吧。仲有，啲人話IDP容易拎高份過British Council。

Any肥，一出左成績，若衰左，我就準備去報PTE（澳洲認可），至少報完好快考得。

媽劇婷
想申請190，因為要目指NSW Stream 2，若果7，我只有65+5，但8，我就有75+5

p.s. Stream 2: very highly ranking candidates in CSOL occupations

若果PTE再衰，除左全考外，我會去挑戰NAATI果5分，反正過到去可能真係要做翻譯搵食

澳洲唔係60 都夠?

巴打MARKETING 扮毒撚
我writing 都唔多掂...
IDP 係易啲? 好彩我報咗IDP

某個長啲同多啲識業嘅list.(即以前CSOL)，要個州推薦先申請得(即係190)。咁個個州唔同玩法，好似南澳玩法係夠80分就推薦你。至於NSW佢只份話越高分越有機會，睇過啲差仔forum，若本身有65分，機會唔太大，但一過70分機會大增。所以我要目指咁高分就咁解。

申請澳洲唔好考idp

移民祖國大佬

我19號派成績，睇下乜成績再估下British council算唔算俾分緊啦

IDP個IELTS有乜問題?

點解？
Btw我打算申加拿大

依家莫講話80 , 60都難拎到

Idp個腦細係澳洲某銀行既腦細..
好似係話對澳申請洲既人手緊啲..

咁多個登嘅仔表示: 其實唔難

Age: 18-24 = 25, 25-32 = 30, 33-39 = 35
首先大家應該已經有25-30分

學歷: 讀完undergraduate有15分，若你有PHD就有20分

咁至少都25+15 = 40啦

然後到英文： IELTS 7 = 10分，IELTS 8 = 20分，wow!

若果你唔係咩驚世語言大傻瓜，只要努力唔難有7，咁你已經有50分

10年內海外工作經驗：3年5分，5分10分，8年15分

呢個就真係要時間，但若果你係剛grad，你只要做3年嘢，咁基本上已經實食走得人

Age (25-32): 30
Qualification: 15
English: 10
Working experience: 5

咁就有60分啦。若你唔夠工作經驗，又認為自己語言唔錯，去考NAATI個翻譯，果個都有5分啦。

當然，首先你個職業要喺佢個清單度

自

我自己覺得british council 易啲，特別係speaking 同 listening, 不過兩間都writing 難拎7或以上

我writing做完(紙都加埋)，但自己睇翻作品，覺得算係subpar，唔夠8嘅水平。而且writing出名手緊，所以成績未出，我都準備去報PTE了

澳洲 hr 完全唔睇oversea working experience
如果你做過big4 都可能有 d機會
Sydney, mel就唔好諗~ 轉行la

IDP 大概幾點網上有得CHECK

🇨🇦

有無加國jj
it dog 移民過嚟有無機

我分就夠，都係職業問題要搞搞佢

有冇人打算移民uk 討論下

佢啲職業評估好很煩，我都準備要問HR拎相關文件。

我要搵間VETASSESS做。又係睇啲差仔forum，如果你報稱果個職業又係你讀過嘅職業，咁1年就工作經驗就得。否則佢要你3年先當你有果個技術，而且佢仲會discount你嘅經驗，可能你翻5年喺某一行，佢或者只會計你3年。

想 未有實際計劃

UK 好難喎 一定要僱主俾個sponsor 至得..

兩公婆都BC 放唔低屋企人響香港兩個自己走

依個post 唔啱你

有BC都要plan既, 同埋英國都唔係太好景

有BC都要plan既, 同埋英國都唔係太好景 +1同感

你做開咩area?

我做緊嘅公司係加拿大有請人。你可以email我傾，gamershkg@gmail.com

熊巴係nsw 讀書？ 190 個list 半年update 一次，真係驚佢突然唔on list

返祖國服侍事頭婆

十年前喺UNSW讀過一年拎左孖士打。

家陣人到中年，仔細老婆嫰，工作上比上不足，雖然比下有餘（有下屬又如何），但預計唔會升到CEO之類，既然喺香港睇唔到出頭天，不如趁仲有些少青春（同本錢），去換個生活質素好啲嘅環境。香港嘅未來，我真係唔睇好。

查實好多朋友至擔心都係工作。咁啱我之前喺港大太空人讀過翻譯文憑，大不了搵唔到本行，過去讀埋TAFE啲PT口譯course (廣東話<->英文)，做呢啲文字／語言工作過世。始終澳洲有個濕鳩NAATI專業組織，拎到佢啲資格，應該唔會餓死嘅）

（朋友們勿起底 ）

我都係怕佢190年個死人list 7月update消滅左「孖劇婷」Specialist，不則我七月就應該會去馬先俾$$評估職業

有BC +1
諗住2年後過去
初步諗住係連續留係英國3年, 第時個仔如果唔係英國出世都有資格拎BC

諗住行489州擔保 , 要ielts 7分先夠60..

489已成歷史，你唔夠資格做190？

黎緊會去楓葉國讀master
諗住讀完搵工搞埋移民會唔會好難

唔計州擔保最多55分

我直情想第時個仔英國出世英國讀書長大

190有擔保都5分加喎

咁唔通你向香港又會升到CEO之類?

係人都想係英國落地生根
但真係無信心係英國搵到長工
唯有自己辛苦d捱左個3年佢, 第時俾仔女自己選擇

你睇乜架，我話反正喺香港唔會升到CEO呀，咁我去外國做個普通職員都冇乜opportunity cost

巴打去邊個state?

哦,我睇得快,唔好意思
還掂都係升唔高,到外國享受更好既生活仲好
向香港博,就係為左發達升高層姐,發唔到達,又升唔到高層
留黎做乜?

寄望公司可以internal transfer 去英國,特登要搵d倫敦有office既公司

yes. 喺香港做到manager，月入40k，買到乜嘢樓? 真係睇到都想嘔

香港做到manager才月入40k咋?
哈.....40k HKD向美國做工程師,fresh grad都有啦
40k HKD即5k USD月薪左右

sad but true
香港Jobsdb大把樣本你睇

巴打做邊行

所以啲人話香港人收入高啊, 所以啲樓咁貴, 我眼見大把人都得3幾萬, 何來高收入

澳洲就唔好諗會計，勁多印度、中國人爭。

Nursing

澳洲

教書IELTS要聽同講都8

扣左税未呀

香港根本同台灣一樣,都係低薪

痴線得過香港咩

高收入.....笑
低生活品質,收入又唔高
以生活品質計仲衰過日本

Again,香港只是第三世界國家
亞洲只有日本才配被稱為高度發達國家!

美國大把野可以用黎抵稅啦

美國咁大,一定住加州咩?

睇地方 灣區同LA都係痴線價
美國供樓利息同地税高過香港

少極都要交成千蚊税一個月

但樓個度無咁瘋狂,已經值返哂啦

稅稅稅,香港咪一樣係高稅,「地產稅」

冇人講日本？

香港咪一樣高稅，只不過d稅係間接去左地產到

去過勞死？

搵唔到AIP新資料

從2017年1月1日起，就業准證(Employment Pass, EP)的申請條件實施新規定：

1. 在新加坡當地找到工作

2. 就任於管理或專業技術職位

3. 最新月薪為3600新幣(工作經驗豐富的申請人月薪要求更高)

4. 擁有大學本科學士學位、職業認證或專業技能

咪玩啦，旅行就話姐
移到日本，分分鐘北歐都去埋

正確

Ielts 個cert係兩年有效，但澳洲移民局會當三年有效

原來如此，感謝巴打回答。

全7 好難
[/quote]
輕輕鬆鬆全7都講得出
我相信香港超過一半人口都無全6囉
莫講話全7

睇你做邊行咩位

輕輕鬆鬆全7都講得出
我相信香港超過一半人口都無全6囉
莫講話全7 [/quote]

Sad but true

Sad but true[/quote]
之前有report 講過好似得hku 學生成積avg 7
其他u 都無7
不過有心溫既要上7都唔太難

之前有report 講過好似得hku 學生成積avg 7
其他u 都無7
不過有心溫既要上7都唔太難[/quote]

平均6.5喎，come on，身為一個連登仔，「其實唔難」呢樣嘢可以唔單止掛喺口邊的。

According to the latest study from IDP Education, an international education organisation that provides student placements in different countries, Hong Kong’s average score was 6.5 on a nine-point scale in 2015. It ranked third among Asian countries and territories, followed by Indonesia (6.4), Taiwan (6.1), South Korea (5.9), Japan (5.8) and China (5.7). Malaysia and the Philippines came first with their average score of 6.8. Singapore was not included in the study because there were only a few candidates to take this test, the study explained.

BTW，6.5係講緊average，蝗國都平均有5.7，香港人平均比一定好過蝗有乜出奇。Don't look down yourself，配合埋訓練，我相信一個香港大學生拎全7真係冇難度。

想去
日本最近鬆手左好多

我想問澳洲技術移民岩岩好60分係咪都要等好耐？

你若果189就可以參考下

若果覺得唔掂，同時間申請190試試?

同時可睇翻

60分都可能有機會的

平均6.5喎，come on，身為一個連登仔，「其實唔難」呢樣嘢可以唔單止掛喺口邊的。

According to the latest study from IDP Education, an international education organisation that provides student placements in different countries, Hong Kong’s average score was 6.5 on a nine-point scale in 2015. It ranked third among Asian countries and territories, followed by Indonesia (6.4), Taiwan (6.1), South Korea (5.9), Japan (5.8) and China (5.7). Malaysia and the Philippines came first with their average score of 6.8. Singapore was not included in the study because there were only a few candidates to take this test, the study explained.

[/quote]
averagw 無意思
我average 8

查實average真係冇乜意思，我只係想講7，其實唔難。

190 每個州要求唔同

對你唔難 唔代表香港人唔難
平均6.5都係因為考果班有心升學最少都有6分
咁咪拉高條curve囉
但好心唔好講香港人啦
講香港大學生都話姐
將香港人睇得咁高

fine，已經off topic嘅不再深究啦，究竟香港人整體英文水平係點我亦冇乜補充。

若果你認為拎7有難度，唔緊要，你有你嘅睇法。反正我個重點係鼓勵啲有心移民嘅朋友去拎7。

點解咁少人講移民英國？
個個都淨係講美澳紐加

Btw,我有親戚喺英國嗰邊開餐館，想問英國而家仲有冇擔保過去做廚做5年入藉呢支歌仔唱？

香港人整體英文水平就係不停下降緊囉
黎澳洲working holiday果班講普通話仲流利過講英文啊
唔好話7啦 6都唔知有無
鼓勵巴絲打學英文以全7為目標ok
但唔好講到7好易唔該

去讀書移民算啦

英國無前景 福利年年減稅又年年加

QS測量狗，諗住5-6年後走

諗過紐西蘭同澳洲，開頭諗住紐西蘭易D，但宜家計過下，澳洲會易走好多

假設32歲前走，就六年工作經驗，澳洲189同190都可行，但前題要Ielts 全7，咁189就有60分，190就有65分，再讀埋RMIT Master就兩個vida各加5分

但有兩三個隱憂
1 六年後 Quantity surveyor可能已經不在技術移民list, 2017年2200個位有1600人申請
2 工作經驗會被扣減，我做細MC,有機會俾AIQs扣工作經驗
3 去到當地可能難搵工

但好現實講，其實你要移民，要見工，ielts全7一方面滿足移民局，另一方面都係確保你自己job interivew過到骨

紐西蘭就大既130/135分左右，紐西蘭煩再拿左working visa仲要九個月內搵到工，做夠兩年先有pr,沒澳洲咁安全

老實，咁都要睇你係咩途徑去
以au 為例
working holiday 全7梗係有難度
技術移民189 果班大多都係香港要考專業試，全7有心練都ok

巴打我都係同行
全7邊到睇？
因為以我所知，你滿足到aiqs 果個assessment 就得，即係只要你係maiqs, 全6 就得，可以去aiqs 個網睇
有錯請屌

我諗巴打係指全7身夠分

Age = 25(或者30)
Education = 15
Overseas Exp = 10(或者5)
English = 10

若冇English，根本只係得55分Max，而且好難搵州保你果5分。若語言唔差，5分可以諗下挑戰NAATI喎，不過搞得NAATI不如去挑戰IELTS/PTE啦

會計撚, 主要行 financial planning & analysis 路
依家公司做酒, 英國有個分 office

聽做日本公司朋友講, chur到仆街同埋唔好望會年年有人工加

日本差唔多年年接近通縮唔洗加都有賺

係，巴打心水清，我講計分
我同女朋友都覺得操爆PTE同ielts比較實際，我應該會係香港 讀RMIT搞既top up master 甚至degree

其實aiqs個assessment,我比而覺得係香港考左CIOB/rics 佢都九成放行

女朋友諗住去到做幼兒教育assistant 有沒巴打熟

睇啲差仔forum話assessment好少出事，而且出事通常都係俾VETASSESS搞果啲（即係我果行 ），又或者扣下工作經驗。

如果佢扣我工作經驗，我會少左5分，但都岩岩好60

巴打有BC
方唔方便留過TG account

反正若果你擔心個職業被除名，不如早少少學我挑戰頂級英文啦

New Zealand，其實我都覺得幾OK，但New Zealand個計分好麻煩
同埋工作前景，上網速度，食野買野，我都覺得澳洲好似好D

但NEW ZEALAND風景真係好靚，同埋成個生活節奏真係超休閒

Ielts全8，我就真心覺得我自己沒咩可能

PTE 79+會容易啲掛 (應該)

我而家係澳洲讀緊書，聽聞今年移民門纜又高咗

咁都要睇下你讀乜

Business

佢係日本當地定香港先？

咁就真係要睇彩數，有時我見到件澳洲蝗女同學個FB見佢撈得咁掂，做濕鳩manager揸靚車，都有少少妒嫉。喺香港做經理九成都冇車啦。

補充，個蝗女讀媽劇婷拎埋Pr

乜香港做野年年有人工加咩我做咁耐野真係唔覺有加過，最多都只係每轉一次工，人工都比上一份高d咁玩法，加人工真係聽都未聽過

同行
不過揾工方面我好你d
公司可以直接trans過去， 或者移民前做返一年半年試下果邊咩環境
根本上儲夠分就夠

有公司肯請我已經心滿意足 做big 4 audit狗都在所不惜

有BC 冇用Telegram

我朋友響香港 好撚慘成日做通頂

2年前都係咁諗
到宜家真係係英國搵到工, 整到visa
但發現5年真係好撚難挨....得自己1個
只可以諗住為將來而唔好放棄

巴打我做com sec就黎chartered, 但覺得係英國會搵唔返依家做緊既野
要有覺悟去到要做藍領

係香港做野仲有咩討論價值

巴打英國讀書? 為左未來, 要努力頂住呀

冇識到人/另一半嗎?

跟本唔關事
大撚把港資訓公司

頂住呀巴打，依加好多人想走都走唔到

睇來巴打做rlb?

返嚟就輸了

佢有日本人同事base日本日日溝通

唔係呀 rlb有冇得trans我唔知
不過我比較在意work exp
其實會唔會係post chart左先開始計？

澳洲fg競爭好大啵啲會計蝗多到仆街，巴打加油

本身working holiday, 搵到工就留低

另一半係香港
朋友都有但唔多, 又掛住香港D朋友

好難頂呀

巴打想問下qs 如果有牌係咪有幫助？

我主要都係想 new zealand

同埋我個女九月就出世，有仔女會加分定扣分？

頂埋佢

唔會扣分咁pk嘛

比d信心自己 巴打 acca定hkicpa? 英文好加有牌我覺得總會搵到工既 我仲未搞掂我個acca同london u master

QS係 quantity surveyor? 係嘅澳洲可以直接申請189 PR喎

我唔係做audit做com sec, 所以考ICSA, 遲d會考埋ACCA

我估5,6年之後可能無visa 可以一步拎pr

要移就盡快移,否則越來越難移

尤其是當人力愈來愈唔值錢/冇用時

巴打係持牌qs? 香港拎牌好似好難

有牌係咪大啲機會？

先去澳洲再搵機會去紐西蘭得唔得？

你條冚家鏟真係好撚煩
有無睇過張糧單？
Fed tax
Medicare Tax
OASDI
State Tax
Pension/401k
Health insurance
Union Due
Life/Disability insurance
一出糧就十九幾樣嘢咁七除八扣

好喇扣撚完喇，就得返2/3落袋
到file tax return嗰陣呢？
1040 Schedule A而家可以用嚟itemized嘅得供樓利息(你攞MCC就話固定俾返利息嘅20％俾你，但首先有幾多人係FTHB first time home buyer, 間屋個價under limit, 申請loan嗰陣知道MCC嘅存在同埋識得搵負責MCC嘅loan broker? 大銀行睬你有味), 地稅 (我自己要俾差唔多8500美金一年), State income tax. 我又唔撚係做生意嘅撚有Schedule C去話有business expense/loss. 而家做埋收租公仲要file埋Schedule E.

講返Schedule A. 話好多嘢扣，你老味咪可以扣union due囉，或者再加埋慈善機構捐款喇？扣扣埋埋都係將taxable income降低咋，你估變到唔使俾？

同埋，以上全部嘢都係講緊Federal income tax. 睇下開頭俾咗幾撚多嘢？同埋，你tax return攞得多錢返嚟即係你戇戇鳩鳩咁免息貸款借咗錢俾聯邦政府成年佢而家先還俾你。

除咗入息稅，地稅，供屋供車，醫療保險之外，汽車保險，家居保險唔使買丫？汽車保險喺有屋之後又唔可以買最低保額，唔係嘅萬一發生意外唔夠賠嘅話分分鐘屋都無埋。

生仔又係另一樣分分鐘貴過供屋嘅事。

以上嘅嘢全部係中產要煩嘅。唔使煩嘅話一係你好撚有錢一係你好撚窮唔使煩咁多嘢。你條撚屌次撚次剩係識同人講美國福利幾好有幾多著數可以攞。含撚啦死蝗蟲。最好咪撚生仔丫！你啲咁撚樣嘅DNA喺你呢代絕撚咗佢就差唔多！

你喜歡點諗就點諗啦
這時代,人人皆蝗,人人皆耍流氓

巴打記得你係咪做biology related laboratory?

係丫
識得我嘅唔使相認

就係呢挺柒頭搞到我開始挺唔起胸膛同人講我係香港人。
明明以前同外國人講自己係香港人係帶住種優越感，呢幾年俾啲港蝗整撚臭晒個名
記撚得咪生仔丫！

哂氣啦,香港=CHINA,無分別

優越感?

港人何來優越感?

香港連自由的靈魂也沒有了!

乜外國人工真係咁高咩 Canada 係咪exception

咁我又唔認同喎巴打你去得人地國家就預左要負返相當嘅責任，而唔係諗住攞完著數就走

呢個就係人蝗之別無關身份認同，而係個人操守，你想去到其他人種地頭都有人睇得起你就要做好自已

Canada唔係都幾高下嘅咩

睇黎呢位巴打係美國生存得好有怨氣

無走,哪有走?仲向度住緊。邊有走?
其實全世界都是「搶」,為了生存就得「搶」

可以三十歲前喺三藩市灣區買到間獨立屋結婚其實又點會有怨氣呢？

係以前唔知原來所謂做中產其實真係搵笨柒
稅又交得多福利又無，仲要上網見到人形蝗蟲開口埋口話美國多著數攞

享受美國相對較高的薪資
便宜的房價,便宜的車價,便宜的物價,食品價格
哪有佔美國的便宜?
這些都是真金白銀買的
合法買賣
有何問題?
又不是問政府拿的
到超市多光顧,超市更快樂呢!

我暫時人工同香港比差一倍

「普通會員dandelion引用
我唔贊成你返嚟香港做份cheap工，有好offer就話啫！
做RA? 得嗰萬零二萬蚊，又無前途！做嚟把鬼？

唔通你喺美國搵唔到份咁上下嘅工？老美做RA點都好過香港掛？又可以讀PhD！

利申：多年前美加回流返香港，依家都幾後悔，因為香港人工得老美嗰時嘅一半，壓力又大，仲要例牌OT！
#1507/09/14 7:27 PM」

可能去烏克蘭，有冇人有經驗？

做吊機手唔知玩唔玩到美妞來紐澳？

Crane operator 上網睇又唔多覺有

In America We 7

係香港撈得掂既
係外國基本100%賺得少過係香港
不過生活質素反而提升左

利申：移民左後賺少超過50%，移民都係為左下一代

澳洲好似有

真係要搵搵
Ielts想全8

唔知你做邊行了

全8，一齊挑戰Pte 79+啦

點樣可以練好speaking?

我十幾年前有7，下星期話你知有冇8

p.s. 我澳洲生活過，好難唔會好

本身英文唔係差
唔溫書相信有6
希望上到8

Writing 應該最屎

移民日本
利申:有朋友熟日本

柯文哲呢啲井底之蛙都有人吹奏

香港各行各業既人工係環球黎講都算頂級

以專業人士計

醫生律師會計師又好
護士工程師都好
出到去預左落袋係比香港少

科研IT係外國就會比香港好d
但始終唔高

係香港撈得掂，我指年薪最少都7/80萬起個批

外國邊有咁多工可以年薪10萬美金以上？
外國收入差距比香港細好多

我有個朋友又係一個女仔係london做野，但佢話人工比香港低，佢做廣告，我都叫佢頂住，你人工情況如何？

香港廣告仲伏喎

佢係agency 做到中上級，都搵到下，佢而家London 人工低左一大截，我叫佢捱住，起碼換返係生活質素

美帝既話
如果月薪係4-5000USD
扣哂稅其實得番幾多？
定冇得就咁計？
真心求教
唔係專業人仕
親人團聚既移民

好想移去溫哥華

計劃去讀Master然後留低, 但又成日都聽人講好難搵工

呢個係讀engine既人的起薪咋。。。。。

咁又唔係個個都係廣告佬

美國做石油工程狗，起薪10萬美金以上

咩始終唔高?係高勁多
尤其做IT個班

美國年薪10萬美金係好閒

遲d過英國發展

利申：有英國國籍

咁你咪港蛙，支那蛙囉

英治遺毒

有自由靈魂咪去駁條井底蛙囉

駁唔到又唔抵得人講真相

巴打邊行？

讀engine 即係都專業啦
冇學歷移過去係咪等奶野

溝個美藉女再結婚係咪好難

幾十萬種ENG 有D ENG去唔到4-5K

其實一般香港人想要嗰種生活係美國要幾多錢人工先做到？

咩生活

香港香港果種緊張 急速 壓力大ge生活
係美國幾多錢人工都搵唔到嫁wor

大多數美國人做野係優閒好多既 而且工時同人工合理

我自己諗嗰隻係
有層樓住，有車代步，ot有補水，有少少餘錢去旅行

慢慢奶你個中國台灣市長鞋底啦

咁番大陸住都可以做到呢個效果

OT唔係間間有補水 同埋而家有D文職工行時薪制

互踩無意思喎 每個地方都有好有唔好

台灣唔係最完美，好多方面我自己覺得好不堪，但係都有一啲優點，例如醫保比你平價睇醫生已經係一件美好的事，仲有居住空間比香港大十萬倍

我住過澳洲兩年，目前覺得澳洲係未被超越

有得揀，當然歐美最好
台灣，好壞參半，呢到可以比大家了解更多台灣的好壞

最ON9係台灣過幾年會回歸中共,因為呢幾年已經滲透晒所有部門,唔好亂鳩UP害鳩人.淨係呢樣都唔洗諗

樓就冇嫁喇
而家份工放得早 零OT
有少少餘錢
完全做到work life balance
過多幾年30幾先移民我都唔知有冇so

咁咪直接搬返大陸住囉!
迎接大國堀起啊!

岩晒港豬/賤種華人共享榮耀

睇你扣啲咩
Federal income tax
State income tax
OASDI
Medicare
SUTA, FUTA呢啲就硬食架喇 (除非你個州無state income tax咁so)

之後pretax可以扣嘅pension/401k, short/long term disability insurance, life insurance, HSA, PSA, union due, health insurance, dental insurance, vision etc

仲要睇埋你W-4填exemption嗰陣填幾多。你寫single, 0嘅話實扣到你嘔泡。你可以因應自己需要而去填。不過假如你自己係唔識儲錢嘅話，你都係填single, 0把啦

我自己嘅話net pay係gross嘅2/3...

想有自己物業真係要睇你想住邊度，因為唔同地區個價可以差好遠

我自己間屋年半內升咗38％
已經唔係上車，而係上火箭

車嘅話平平地二手車3, 4000就有架。咁當然你要瞓天橋底但係揸Tesla都得嘅...

OT視乎工種(exempt or non-exempt)。搵工嘅時候記得問清楚。

去旅行嘅睇下你想長途定短途同埋budget

你問我嘅話喺三藩市灣區真係要十萬以上先叫做舒服少少唔使捱杯麵去供屋

怪唔之得咁多支那人去炒磚頭

無人叫你一定要住SF.......
住Georgia,Mississippi

SF幾特別,好易向街撞到講廣東話既人

因為灣區密度太低同埋堆IT人人工實在太高炒起曬 唔似LA咁密度比灣區高而且地方開發度高

點解會有人負評

老實,信不信由你
真心唔係乜野好特別既野
我指有點技能,受過高等教育既人黎講

我信你係蝗蟲多啲
你嚟睇下post doc人工有幾高？博士喎，PhD喎，五皮咋

想要十皮丫嘛？得，一係打政府工，一係IT，一係做Muni/BART

你條撚屌好心咪再鳩嗡啦

我睇中國forum連大陸人都屌緊灣區啲樓價

唔好玩啦上海北京啲樓價都唔少野，而且係大陸做文員人工又唔係好高最緊要啲野食問題，空氣質素，細路仔啲教育。

真係你住埋我個份

巴打住灣區？其實美國咁大，點解我睇親啲人都係住係嗰幾個area like 灣區，NY,LA嗰啲嘅 Chixago,Portland,OKC嗰啲唔好住嘅咩？

因為港大爺難服侍
左要求右要求
多多野

華人早就攻陷美國啦

1. 申請我嚟嘅舅父住三藩市，所以初頭移民就喺三藩市落腳。
2. 之後發現自己鍾意做科研，咁更加無理由離開灣區

你一直講到美國幾好幾好，又講到10萬一年咁易，咁請問你又係邊度生活同高就？講黎俾大家聽下

上面個巴打屌9你最少佢有理據有個人親身經歷，你呢？

做到過勞死都係住劏房，邊度揾

我都話,每個人身邊既圈子同見到既人都唔同
唔可以一概而論
你見到既人係好好既,你就會覺得好好
你見到既人係好差既,你就會覺得好差
我身邊有個住Atlanta,做生意的,人地年賺100萬美元以上tim
另外有個開餐館既,每月買一層樓
另外一個佢細佬,去左鳳凰城做IT野,15萬美元年薪
佢6兄弟,無一年薪低於15萬美元
你話慘D既,無乜技術既有冇見過呢?有
月賺千幾美金,但一樣有車有樓(非大城市),食飽飯,生活過得去,輕鬆咁
另有上海人做Morgan Stanley,年薪20萬美元以上(佢UPenn double degree畢業)
另有識人做化工野,月薪5k美元

賺多賺少,就自己做化了
但有正當工做,生活係過得去的
成日掛住自己香港人個身份放唔低,覺得自己係香港人就一定高級做皇帝,咁你唔好黎了
留在香港就對了
這種人比蝗蟲更難頂
全世界無地方歡迎你

日本都開始嚴格打擊過勞啦
香港根本仲嚴重過日本

都係個句,你喜歡點諗就點諗

問緊你丫，唔係你識咩人丫文盲
我夠識人無父幹自己日讀夜讀做CPA做到喺灣區未到30就兩三間屋啦，so what?
問你嗰陣拎其他人嚟講嘅話，睇嚟你都唔係咁好景

勁既人有邊個唔識？年薪40萬既，開公司一年100萬+既，父幹開幾間餐廳既，google坐房幾十萬一年既我都識，咁又點？

成個美國有幾多個咁既人？你講到你身邊個個都咁把炮，唔知你年薪又有無10萬呢？

我自問身邊咁多勁人都咁廢，兩公婆grad左無1,2年加埋都係得12萬一年。

而家講緊既係正常人黎美國做嘢可以揾幾多，唔係d個別例子，你而家同連登個個講自己月薪5萬有咩分別？

哎呀,又拎香港個套思想出黎
同人比天比地比身家
我向度生活得開心快樂,食飽飯,住得好
自己養到自己
關你屁事咩?

美國其實搵食機會多d係呢幾個城 同埋相對人工係呢幾個城會比得起 舉例: 鬼唔知portland,OR d屋同物價咩 但你都要搵到食先得架

作為移民第一代，好多事要面對現實
你走係因為家庭定咩。搵唔番老本行就要走出去
我個行太多人，加上大陸人頂爛市，一黎到我已經知死梗，所以就自己搞左盤野出黎，總算 ok
亦有人死牛一邊頸係要捱，但人工真係唔夠用仲去買樓搞到勁辛苦
要記住，黎到外國唔一定要做白領專業人士，係澳洲做水喉佬搵錢多過律師一條大街，只係好多亞洲人擺脫唔到個隻做白領就算高人一等既想法

人工我係ok
只係冇諗過原來一個人係異鄉係比想像中仲難
初初覺得自己冇問題

出走當然都係為下一代著想
可能仲後生未玩夠
覺得好似仲有啲早咁快要sacrfice哂自己生活為將來

依排想開始睇下澳洲樓價，車價，油費，民生物品個差別，甚至每個State有咩特別，樓價差幾遠Etc

琴日略略睇過 Sydney個樓價真係貴過Melbourne好多

Brisbane都好似幾正

有咩網多資料？

咁佢淨係列左4 點
之後仲要加教育 空氣 食 又另一個故事啦

住你唔住市中心都唔會好貴ge

同埋你移民都唔會諗住做文員掛

大陸上位應咳會比香港仲難啦，除非你已做定一定職級。

移民撚

利申藍絲
I know that feel bro! 我朋友fresh grad做會計師淨係得4萬澳幣一年，然後就同我講我男朋友係礦場返工唔可以做成世，佢果份就可以坐係office做成世
我心諗，我男朋友揾12萬澳幣一年，係你嘅3倍，佢緊係唔洗做成世啦

不過住神戶果頭

要糾正一下你對各種職業人工既比較

Postdoc 人工的確唔高，通常約五六萬啦。不過學術界一向人工低，就算理科 full professor 好多都係十萬左右起跳

除左 IT，仲有好多職位人工都有十萬，不過唔係 junior 位啫
Product manager 同 technical artist 有幾年經驗實有十萬美元年薪

我翻工都係掛住移民同個IELTS成績，點算

你係咪有個細路？

你條友又明知故問

confirm下姐 點解唔扔你D細路過AUS熟下環境先
如果你D細路初小以下當我無講過

有冇巴打移民咗去啲島國度？

如果讀垃圾social science 可以點為移民鋪路

要考幾分?

it's a baby. 應該要一齊過啦

IELTS ALL 8 OR PTE ALL 79+

你睇下澳洲個list先啦.(190)

仲等緊成績

IELTS 唔得咪考PTE囉, 啲人話PTE易啲
加油呀巴打

我覺得pte 難過ielts

過多幾日睇下我洗唔洗考PTE做比較

Btw: 冇嘢做可以去裝下，啲人會放佢地啲申請資料上去分享的

pte 開得好密同好快出result
無事既巴打

都係，我睇到六月好多朝早九點嘅冇人報考
呢啲鐘數啱晒我呢啲翻工拎

你預左搵唔返IT工先啦
或者做Ｄ 最低工資個Ｄ電腦工

你係香港做銀行經理
去到個邊都係由teller做番起咋

港人成日高高在上

但做teller生活可能好過喺香港做經理，陰功

去德國讀Master，跟住搵份工，做幾年野，交幾年稅拎長居先。
P.S 要識德文

巴打有TestDaF程度?

起碼我唔係
我一去到都係由捧餐做起

TELLER有無15000港紙

紐西蘭算唔算島國？

夠踏實

有

English school teacher is not on the UK's shortage occupation list - so you cannot get a work permit as an English teacher.

Only Chemistry, Maths and Physics school teachers are on the UK's shortage occupation list. (See page 7 of the link below)

If you gain your British Citizenship by the 1990 British Nationality (Hong Kong) Act (居英權計劃), you can be a British Citizen by descent. Any child of yours born outside of the UK may not get British Citizenship.

By giving birth in the UK will enable your child to have British Citizenship. In the case of a birth in Northern Ireland (Belfast for example), your child will also have Irish citizenship as long as one of the child's parent is a British Citizen at the time of the child's birth.

If you want your child to have British Citizenship - make sure the child is born in the UK.

Please note that Northern Ireland will be better as the child will get Irish citizenship too.

Yes - but you (the chef) will need to have five years' work experience, as well as a minimum wage of £29,570 per year in the UK. See page 12 of the link below for details -

Don't give up - there is always light at the end of the tunnel.

It is six years rather than five.

Five years for Indefinite Leave to Remain (like Hong Kong's permanent resident) plus one more year for British Citizenship.

有冇巴打搞緊eb3或者靠eb3成功移到民？

Hi
Thanks it's exactly the thing I would like to check , but yet to do so, gotta spare some time to check whether our citizenship is by decent, I've heard people saying both way

Northern Ireland
Sounds a very good idea never thought about it, how're the hospitals there? only think of living in London

我有親戚係hawaii一開始做麥記, 做左Ｎ咁多年先捱到自己出黎開左間小型旅行社
(個邊個圈咁細,好易俾人起底 )

你係香港點威係一回事
去到人地既地方就要由頭學起
過唔到呢關既話就不如唔好去

想移民法國或奧地利比利時
歐盟中邊個成員國最易?

識少少法文

好多人就係咁，成日覺得自己高高在上
其實香港人去大陸都係咁

好絕望
當年好揀唔揀揀Pharmacy
而家全世界都好似唔要

我唔介意由低做起點點點
但我唔知邊度可以揾個機會

depends當年居英權主申請人係你定你父母
如果你父母係主申請人而你又係英國以外地方出世, 你仔女一定要英國出世先有居英權
另一方法係仔女出世前你要係英國連續住夠3年, 每年唔可以離開英國90日, 咁仔女英國以外地方出世都有BC
利申: 我就係呢隻case

如果儲返幾百萬可以去咩國家做下小生意

好過買樓

千祈唔好搵返中國人
中國人最鍾意搵中國人笨

Agree. 去外國同唔同人合作,最仆街就係支那人,見你係華人樣就呃9你.

反而鬼佬你正正常常合作仲好.

我冇諗過同中國人合作 最多做細D搵少D

讀完書先過去可以點樣識人
想今年畢業過去團聚

有錢可以去英國讀4年top up 醫科degree

啤梨哥成日吹奏馬來西亞，連登仔點睇

咁一定係父母申請啦 當年仲係小朋友

NHS hospitals are okay - as a British Citizen, you are entitle to free NHS health care as soon as you enter the UK. If both of you (兩公婆) are British Citizens, going to give birth in Northern Ireland will be free in NHS hospitals. Please note that British Citizens will need to meet a habitual residence test before getting any welfare benefits from the government.

The child will be a British Citizen as well as Irish citizen if he/she was born in Northern Ireland as long as one of you is a British Citizen at the time of the baby's birth. Having Irish citizenship means that the child can live and work in Europe as well.

Starting a new life in the UK is a big move. You and your wife may want to come for a visit before making the decision. What kind of jobs you have in mind? You can apply for a British passport in Hong Kong using the link below -

Yes - using form MN1

Please note that the child who received British Citizenship via this route cannot pass down his/her British Citizenship to the next generation unless the next generation is born in the UK.

Thanks so much! The information is very useful!
We both have uk passport, how many years we need to live in UK before we could enjoy the benefit of giving birth in hospital free of charge?
Yes that'd be a big move definitely, we have only been to London and Edinburgh couple of times for leisure trips before, we love the cities but it may probably feel very different when long-staying there.
I'm a financial analyst in a whisky company currently and my wife is a trade marketing manager, I believe I should be able to get a job with ACCA and master degree, not too sure how is the job market at UK, so I wish some day I could internal transfer from Hong Kong office to London office, needa test my luck LOL

香港公司派去大陸做野，唔係我想高高在上係你班大陸人塑造到我高高在上
除非你話有香港人移民返大陸再打份垃圾工扮大佬啦

21世紀都仲有人做政治難民
人係自私既可口好話咩後代
10個移民 9個群返香港人
10個移民 8個都冇哂事業
你係香港做到識飛 除非係外資直接掉你去做大粒
唔係既話所有野都要由低做起
外國多裝修佬 華人餐館 carer 都係d唔識英文（非母語）既人做

你地咪移囉冇所謂 去到拎pension 做個窮人過日子 仲可以生仔添
但唔好諗咩事業同上位
你去到外國 你唔會上到位
英國咁多香港人移民後代都係得一個係mp

我講緊既係後代
即係唔關你事呀
你個仔做到識飛都唔關你事
廿幾歲仔移民外國 人生就咁玩完
不過可能入得黎既都係香港load唔掂
咁就更加唔好移啦 係自己地方都生存唔到 去到外國包你收皮

就黎讀完個cookery 先話改制 DLLM澳洲政府

都廢事屌醒你地
為自己諗下 唔好咩都睇政治
同埋我同你講 如果你真係識睇依個世界既政治
你係唔會離開香港 大前題你本身係香港撈得ok

唔好成日笑港豬係井底 其實你如果部署移民
睇清楚世界既政治 睇清楚唔同國家既經濟前景
英澳美加 邊個最有前景
睇下你既優勢 比較移民容易程度

仲有人信個咩美利堅先好笑
條友讀美國雞校
平時成日係連登鳩up
過幾年睇死佢咪又係返黎香港
未係美國做過野 對美國政制一無所知
靜係咩福利福利 笑撚死人咩

你係咁愛美國既上reddit 4chan啦
唔好再上連登啦 學下英文啦 唔好再上中文網睇美國新聞
咁撚大個人成熟d啦

我諗呢到好多人目標唔係去外國發達而係生活
香港大公司既高職位有幾多真係卒仔咁升上去?
次次咪又係空降一個落黎 全部都係玻璃天花黎 你要靠轉工Headhunt先有機會上到M位

一半朋友讀完書就過左外國生活, 佢地無係香港打過工但去到個邊一樣事業有成(正常)

利申: SPE升APM 已經睇透哂香港制度

香港種姓制度

我幾時講過福利?
我只係講呢度既基本生活

次次移民POST都有D政治撚入黎煩
當一隻牛係馬圈生活覺得悶 想過返牛欄生活都有錯?

咁應該你network唔夠廣
我識既外國移民都係load得唔好
有好多過幾年又返香港
有d係外國直頭讀law都要做外賣仔
你大可以繼續努力 你成功我鄧你開心

你移民唔係因為政治因為咩呀？

我都有諗烏拉圭，始終要考語言試少好多人考慮，尤其是深圳河以北果班

咁應該你network唔夠廣
我識既外國移民都係load得幾好
有好多過幾年又做到Managerial role
有d係外國直頭讀law都風山水起
你大可以繼續努力 你成功我鄧你開心

當有部份人係香港讀唔掂去外國讀，同時都有好多人係讀得好叻先去外國。

讀得好去外國果班根本唔會入依類post
唔好玩啦

野雞仔考左final未？

你要向衰望無人阻到你既 大把人讀完U係香港做埋D濕鳩工啦
唔及你NETWORK廣啦 識親D人都下三流
馬死落地行 有咩問題 今日送外賣 可能佢搵緊佢專業既工你唔知姐
笑人一時笑唔到一世
最可憐既係明明自己無能力但唔比人地過得比自己舒服自在

屌唔好理嗰條友啦，次次講移民就踩，講真人哋討論去唔去關佢撚事咩

大把人係香港讀完u 打垃圾工
點解你覺得外國會唔同？
一個冇英文母語根底 本身已經打垃圾工
再去外國同d 母語係英文既人爭
原來成功機會係比失敗機會高
make sense?

如果你真係咁top 去外國屌打鬼仔
咁你係香港一樣撈得掂
咁到時就唔係上連登 係上移民顧問中心

答埋你
我鐘意外國地大舒服 生活質素高
咁想問關政治咩事呢 唔通換左特首 保皇掃哂 港獨埋啦
就可以有外國咁既環境?
唔好比自己咁多借口啦

你本身有aus citizenship點同d 拎working cisa既人比呀
係呀 係外國渣車都搵到好多錢 但你去到有冇你份？
你係citizenship 一定冇問題架 拎working visa果班呢？
本身冇當地network果班呢？

我都唔理佢啦 由佢吠 無乜需要去講服佢
而家上緊網睇資料 問題都唔大 係諗緊生活個D可以點
好似當我夠分 可以移民過去 都要搵地方安置自己同家人生活
諗緊舊錢要預幾多

如果你係追求依樣野 咁你就唔算政治難民
不過同樣要考慮清楚去到外國有冇能力保持你既收入
去到外國冇左份收入 人地慾望亦隨之而改變

入黎食花生有咩問題？

你點知人哋撈唔撈得掂？或者人哋係想做離地中產想攞外國護照，要攞點都要去住，喺到問吓已經有嘅人點生活有乜問題？

咁我又唔係屌緊佢地
我都係食緊花生姐

唔好信嗰啲香港賣外國樓嘅廣告，普遍賣嘅墨爾本屋都喺啲唔值得買嘅區，買apartment更加死撚硬。

你打算去邊個城市？

咁我想問我屌鳩佢地唔好發白日夢有咩問題？
post叫移民撚討論wor

我同你地我都比以前懶屌左移民撚好多
今次我想屌醒佢地添 唔值得浪費人生寶貴既時間坐移民監 有咩問題？

拎到working visa即係有人請啦，咁有咩好怕？個員工做得到野，公司自然會想留人材。加上Network其實係bonus, 真係有能力的話，美國市場咁大實有人要，只要唔係揀死一個地方住就唔係問題。

錯字太多 唔明可以唔覆

本身都無接觸過移民既野 都係聽朋友講多 加上自己對香港生活好悶好煩
未有諗頭, 如果技術移民一定要偏遠地區?
如果係既我見有4個
1. Queensland
2. new south
3. Victoria
4. western
邊到睇到多D料?

人生唔係淨係得喺香港㗎，人哋唔鍾意呢到，想去外國試吓叫浪費人生？唔怪得香港咁多人覺得去wh係浪費時間

working visa 即係比人渣住春袋
再講 如果你係有料果班我不嬲唔認為係問題 出面機會咁多
我屌緊果班係本身係香港已經唔掂 去外國乞到個working visa 3年5年 停留職級又唔敢轉工
移民監唔係咁易坐
你game designer 係美國吃香 唔同講法

睇你邊隻visa....我個人建議唔好去wa-Perth, 嗰到經濟太受礦業影響，依家樓價係陰跌

睇你鍾意咩天氣，Brisbane 天氣似香港
Sydney 同mel比夏天熱嘅日數多不過無咁高溫，冬天就無咁凍

退休想去台灣 唔係好想再住係香港
香港地方細 人又多 真係只係一個適合搵錢既地方

working holiday冇咩問題架 如果你學到值得既野
但移民係可以影響你一段好長既時間
你投資左咁多時間落去 換黎既係失望又值唔值得？
依家好多香港人因為驚支共移民走佬
但佢地係冇仔細考慮清楚走左之後點架wor

講多最好一次 如果你係有料既 唔洗理我
冇料又想移民 你有定心理準備下半世冇機會入返你當初既career path

做工程計過保守有65分 呢個情況應該係用咩VISA移?
有無咩網可以睇

189啦，城市點都好過住鄉下嘅

樓上個個話5k usd/mth喎咁都撈唔掂

日本移民點睇？

呢個真係一個地獄跳落另一個地獄

THANKS 巴打SEARCH下先

你幻想出黎？

日本人壓力仲大過香港

9up都信？
係咁易個個拎5k一個月美國有撚 homeless 咩

睇吓你自己份工邊到多職位

依家拎working visa咁難 唔係比人渣住春袋係咩？

外國diversity同market夠大，唔似香港咁單一產業或無專業牌就唔易搵食。香港讀無錢途嘅科，係唔少國家都要人，所以working visa唔需要乞返黎。最簡單例子係IT界，係美國人工高，香港只係IT狗，仲要最快比人裁。

有啲人就吹得大左啲，但有啲人又太偏激。外國同香港唔同，做藍領一樣可以過好嘅生活，若果人地香港撈唔掂，走去外國試下，呢啲係個人嘅選擇又如何？

BTW: 巴打我地去左成人台

p.s. 我地冇人講緊working visa，至少我唔係囉。

stem 係威既
但如果你係果邊讀就係
香港依邊讀既野 都係果句 除非你好top 如果唔係你點抽贏班中東佬？
同埋 business sector 你基本唔駛旨意有working visa 香港最多就係依班人

cookery 係咪要job ready program 先做到189?

係外國好多職業都受人尊重 依個係事實

話說，tg有個大移民group，入面有班想去外國嘅人型蝗蟲喺香港撈唔掂，以為去到外國就會有車有樓；同時亦有班正常人已經去咗外國，亦適應咗外國嘅生活模式，有自己嘅事業同埋生活。

一樣米養百樣人，我喺美國識嘅朋友同我一樣都係親屬移民過嚟嘅，唔會存在R身份呢個問題。由於我哋喺度讀大學然後搵工做嘢，亦都唔存在由香港高薪厚職移民嚟做騾仔呢樣嘢。

身為第一代移民，我剩係想做個普普通通嘅中產，有間自己嘅屋，有份我鍾意嘅工，同埋一個家。第時仔女唔會怨我死窮撚，同埋有舊錢俾佢哋讀大學等佢哋唔使孭債畢業就心滿意足。咁當然，可以嘅話我想儲多筆俾佢哋做首期，不過暫時未有能力。

移民去外國嘅原因，我舅父8x年話共產黨97收返香港之後香港會仆街，所以搵定條後路俾屋企人。香港有無仆到街就見人見智喇。你係想睇下個世界有幾大嘅，去旅行啦。但係你覺得呢個地方已經無嘢再值得你留戀嘅話，咁就移民啦。之不過，乜柒技能都無嘅話就唔好諗喇，唔好做人型蝗蟲。

其實都係睇你衝唔衝得出自己心理關口，如果肯放下身段，喺外國嘅生活質素會好過喺香港

有冇移民左澳洲既IT狗想問搵工難唔難
考慮緊去澳洲

利申：U grad幾年做緊AP, 跟開鬼佬user

香港打工分分鐘一樣，
除非你係係日本外資公司打工，

不過要努力去考好英文Toeic同日文N2就真.....
工作經驗我係有幾年.
得HD人士一名.....

壓力香港都有....
對住D仆街樓上，
再加上人工已經唔高，生活艱難，
你覺得呢D壓力會唔會仲勁過日本人？

Absolutely 人工係低過香港但d錢見使左好多

感覺日本住得幾舒服
但實質係點就又可能係另一回事
去過澳洲 但生活節奏實在太慢 好難頂

小弟有牌工程狗，等心事一了就會著手搞移民。
心頭好是日本同澳洲。
有冇巴打可以一齊努力研究下。
謝謝

Tg 傾？

慢係賣點嚟，樣樣都趕頭趕命替死咩

邊行既工程狗

人人都唔同 睇下你想要d乜 有d人唔慢得

每個地方各有賣點啦，
不過點都要靠自己努力去爭取啦

大佬,香港人移民關你D五毛咩事,連移民POST都要走入黎搵野同人嘈搞串個討論氣氛好難唔令人覺得你係五毛,你要屌人都要有POINT有理據.入黎成隻顛狗亂鳩咁吠你呢D人就最好真係留係香港咪撚移民

日本人奴性好重架
之前一單新聞話個女仔要連幾晚通頂完之後死亡
揭發左日本公司係好鍾意叫人OT，而且係通頂嗰隻

日本都係， 不了

想5年內去挪威
睇過d屋 兩個人住500k港紙到 好平
第一次置業唔洗息
但係每年要交12k tax 同好凍
唔知其他人點睇呢個地方?

你有居留權嗎

土木啊⋯

有無人帶隊去澳洲買地，我們自己集資？

冇PR買乜地

我老公有但我冇
佢有EU passport
去到三個月內申請residence permit就得
不過佢而家係香港做到仆街都冇錢去

多口問句,你老公係ASIAN定EUROPEAN?

佢以為買地就可以住

葡萄牙黃金簽証申請者留名路過......

European

做女人移民容易太多..

我由小學開始已經立下人生目標
移民去邊都好都要離開香港

識諗

有冇人夠薑移去東南亞

星洲都算係東南亞嘅話，應該有

想知泰,菲,越南果堆 印度真係唔好搞

泰國政治好唔穩定
馬拉同印尼近十年開始發展 投資都有d保障 而且物價低

我就你口中既窮人 華人餐館做企台
三大n 展畢業
唔想個個月得萬幾蚊港紙
所以去左美國搵老母團聚

其實係美國係肯做肯捱既話4k 一個月係冇咩難度
講緊既係冇咩學歷需求既工
我自己稅後都係差唔多4k 一個星期兩日假 八個鐘工
我老母就好彩d 搵到幾個人夾開餐館 每個月淨賺起馬50k
無錯 唔係係外國土生土長既話要上位一定唔係你
但你要生活安安穩穩 移民一定俾到你
係香港你份人工都俾左地產佬9成
Btw 我識幾個朋友係香港做高職位 過到黎都好多大公司請

你一樣可以搵個有外國護照嘅女人㗎

香港已經冇左容易上位呢枝歌仔唱。

呢樣真
係外國你想博上位又得
打份無咩學歷需求工又得
都係買到樓買到車
又有花園
係就係交通唔方便
但計埋樓價養車
都仲平撚過香港

sbt
到你上位既時候共產黨已經全面接收香港

依樣真
屋企地方大你想玩乜都得
黎緊有時間我都會玩下自製手工啤

而家係澳洲讀書
有得拎PR有個選擇留低都唔錯
但係我心理上未說服到自己留澳洲, 所以冇做

可以養狗
想行下山都唔洗同人逼

呢個有保留 外國d行山同香港有分別

根本一撚定要移民 啲支那狗咁撚鍾意香港咁撚想融合等佢地自己住飽佢 一國一制遲早殺到 考個專業牌技術移民好過

或者人地係行Zion National Park之類呢

你有錢仔返香港有daddy mummy 買返層千幾呎嘅俾你揸手咪ok囉，無嘅話你返咗去一定會後悔

同香港冇得比

你過返黎香港仲後悔
想去行下山 離島玩 周圍都係人
出街揸車好似酷刑咁 搭公共交通又要同人逼
d樓插針咁插 密度高到好辛苦
返工放工行街娛樂都已經行屍走肉
人同人之間都係講個錢字or利益
即使我而家有自己地方住 我都覺得香港好悶 悶係指個種一年四季都係一樣既環境 特別而家環境愈黎愈差 成日覺得身邊既人好似係npc咁

先唔好講政治同人民質素
屌你 香港根本見唔到個天
d樓圍撚住曬
你去島仔. 你行山
都係見到

唉,自己香港有生意做
去到外國一定降低生活質素

香港個d只係丘陵 而唔係太算係山

香港街親山都有勁多人
又多垃圾係地

呢個真 真係npc 個撚個都西口西面 一係就低頭望手機 係街撞到或者推門基本禮貌都無 個撚個都一樣「風格」

連登都係一樣 有八成留言係可預計

唔打工 去開鋪做老細咪天堂囉 人工少我都唔介意呀

有諗過,黎緊諗住去美國讀CC再TRANS大學FOR移民.睇下4年內搵唔搵到個,唔得都有個學位搞H1B.但未知讀咩科好屌

今時今日香港人襯仲有機會走好快D諗下點移民,呢幾年香港會恐化得極快去到瀕死邊緣

如果比佢知道同佢一齊係為國籍
佢會點諗?

只係其中一個選擇,睇際遇啦,唔係話DATE佢第一步就話我為左國籍

希望你都快d搵到幸福同幫到你移民既女朋友啦

我都係五毛
連登質素真係 仲話咩移民 學識睇清楚個世界遊戲規則先啦

我都唔想為左國籍影響到段關係，如果未來真係有真心夾真心相愛既就當然結婚結一世，只可以話國籍未必係top priority,只係其中一個攞身份既方法

計我話技術移民根本唔使諗咁多

一來通常都專業人士，個牌可以轉過去，唔死得去邊

二來成本低，幾萬蚊就一步到位pr, 有pr 先諗去唔去，就算你唔去，你下一代都可以因為咁樣而有選擇

遲啲呢度玩燃猿或者大家開始驚既時候就唔會有人諗去唔去好，到時係問點樣先可以有temp visa 去其他地方，到時只可以講sorry,太遲

今時今日既香港，難上位左好多了

我都係咁岩佢係European 可以話好好彩 其實都係網上打機識
仲以為係度講呢d會比人圍屌
聽你講野都唔似係d憤世嫉俗既人
唔洗擔心 一定會搵到岩既女仔同你結婚既
去到美國要主動出擊識女仔

上連登勿認真,C打你生活開心幸福咪得理得班連登痴線佬
多謝你呀C打,估唔到連登都有正能量
我打算20歲到過去
但係我都係成日俾人話憤青

Good thread

大家點睇？

背景: 唔係European，但岩岩德國master畢業，可以留低，但試過水位搵下100大公司，無回音⋯⋯反而日本亂比CV overseas skype有回音和offer（low paid)， 決定去日本WH，考埋JLPT N1，搵下工試下情況點。

窮撚人名，肯定唔會留係香港做野，接受唔到咁多人，同好撚迫，買野好貴。

唔得就完左申請番WH 返去德國／奧地利搵工⋯⋯

屌你老母入黎做乜春呀
拎光環？上高地？
識唔識中文呀
移民呀 唔係搬屋呀
入黎哂命好勁？
你好彩有家底有際遇
好撚巴閉咩
除左入黎恰鳩啲弱者仲識做咩

好想有BC呀Dllm
利申 酸撚過perchloric acid

BC有咩好羨慕 呢個國家自己啲國民都移民走

你個日本公司offer confirm未？點解仲要再去日本搵工

既然visa可以留德，點解唔再搵下先，反正你日本搵唔到都係返德國
而且好似Frankfurt果邊都幾多日本公司？

不過講到尾，睇你自己中意日本定歐洲啦

香港好多人有BC, 但唔係個個有BC都有能力走到，唔係真係搬屋咁簡單
淨係搵工都有排搵，申請spouse visa又愈來愈難
而且脫歐搞到英國經濟好唔明朗，過兩年可能又recession，好多英國後生仔都想攞Irish passport過歐洲搵工

老老實實
亞洲人溝到鬼妹只有一個原因就富豪
正常邊有鬼妹會對東亞人有興趣

又睇低死自己，只要溝通到有幾難
我只係窮學生，喺歐洲都食左幾件鬼妹啦
而且依家韓風流行，愈來愈多鬼妹對亞洲男人有興趣

你見識少定戇鳩？
大把人移民可以有事業有地位
反而只有你呢啲眼光狹窄既人，先至會話移民係做難民

個世界咁大，只係留喺香港先得？
係咪留係香港就叫有心，一定幫到忙？
出國發展就係地底泥？

好心你訓練下個腦，香港有你呢d人守住，唔怪得每況愈下

係你network唔夠廣下嘛？
你真係柒架喎

其實呢，有好多亞洲人女仔揸外國護照

畢業後係澳洲返黎香港，因為一個字，悶。

做左幾年野已經後悔。香港個種日日同人迫嘅居住環境比死更難受。係搵到兩個錢，有樓唔使訓街，但係生活日日都係zombie mode。

已經準備賣樓返返去

有無諗住返去撈乜？

唔一定要女架嘛 要唔要同我結婚

本身個專業牌可以transfer個去，英文ok，應該唔會無野做。再唔係做下生意

屌，我都諗緊儲多2年錢走鬼返嚟打19工算

就算係19工，但起碼我覺得生活質素高一節

巴打加油

有無巴打講下澳洲既PROS/CONS

我諗人到中年真係冇CONS

因為悶已經唔係一個因素，香港咪一樣zombie mode

睇吓可唔可以呢2年儲多間unit仔嘅本買嚟收租

想問下巴打你德國master 係讀咩科？
Undergraduate 係香港讀嘅？

如果响澳洲冇本土經驗，真係好難搵工。做生意又要有門路同經驗。

巴打可唔可以講多少少，想知。去過里斯本同波圖，幾鍾意。

Pros食住環境個啲唔講啦，最主要個就業生意環境相比好好多。好方面唔係話搵得幾多幾多錢，係工種多元化，唔似香港得地產，政府工，醫護，金融外其他食得屎

相反如果你係屋企使慣工人，唯一興趣係投資炒賣行商場騎住班loser上位有父干 ，咁外國唔係咁適合你囉。個面預左好多野要自己學同郁手，因為請人好貴。

背景：小學教畜，有親戚係澳洲住左好多年
諗住過去做special edu or early childhood edu
係咪可以apply 489?
489 係咪易過189/190?
有無巴打解答

要睇親戚住邊

你試過？

adelaide, SA

forget about 489，直接挑戰189/190再諗過唔過啦

教書記住英文speaking + listening 有高req，但南澳好似有190，489唔係pr嚟

Exactly, 489係俾差少少嘅人搏

教畜 ielts writing + reading 7.0, listening + speaking 8.0 睇黎都勁難，全7 都有難度

但489 4年內住夠2年+1年工作經驗就可以申請PR

教畜冇理由冇全7喎，我undergrad果陣都有，實得。我俾少少動力你，我要PTE79+/IELTS全8

身為一個工程撚，我果行係澳洲算多工種，但我怕因為澳洲唔認可外地工程經驗，請我可能性好低

我驚自己籠裡鳥多D 外國無乜規例 好多野都OPEN
日日比BD/ASD呀SIR煩撚到閪咁就係因為D過時例

你做civil?

之前係而家唔係
但而家都比班呀SIR玩死

189易啲，反正教蓄都要IELTS 7,7,8,8，考到已經多10分，總分60就夠。

我唔係教eng嗎，教埋d 19 科

但可唔可以用489 借親戚再屈多10 分？

我勸你唔好搞489，依家收緊中

489好似依家話190填唔晒就放

189教師暫時60分都夠，因為189最快，夠分數就填expression of interest，一個月度批，之後上載所需文件、驗身、打指模，幾個月內搞掂。

關於IELTS，個人覺得speaking 8.0較難拎，listening 就好易，只要你聽多啲IELTS past paper, 聽夠十次，點都擺到。有人話澳洲考speaking 易拎高分，個人經驗：响星加坡考speaking拎7.5，但香港考拎6.5。

去新加坡

你特登去第2度考ielts?
之前undergrad最勁成績：7,7,7,5.5
果兩個8分真係幾難下
8分係咪已經係native?
巴打諗住拎4條8?

星都有諗過。不過都好似香港，如果無得揀都會考慮

今年28, 剛剛轉返教書
所以要儲3年related working exp去拎5分
希望呢3年31歲可以考到7,7,8,8
考到就夠60分申請189

As a British Citizen, you and your wife will enjoy free NHS health care (including giving birth) as soon as you are in the UK.

There is always a demand for Cantonese and Mandarin speaking accountants in the UK as there is a large number of Chinese restaurant businesses here.

If you work for a whiskey company, any chance of a transfer to another post with the same company in the UK?

低人工，去到先搵
大愛日本，所以先去

想問吓申請DV-2019 有咩要注意？

I thought we need to stay in UK for a certain period before being able to enjoy the free NHS health care, surprise
Yes we have office in London and international transfers are quite common in our company, hopefully I could transfer to the London office later
We just acquired some lovely Scotch brands and an Irish brand

By the way thanks so much brother for all the info thats superb helpful

移民去新加坡難唔難
聽聞以前新加坡人唔係好中意香港人, 依家唔知好唔好d

無野要注意。因為十分難抽中

利申已連續抽三年唔中，識人連續抽十五年唔中

屌，IELTS 9/8.5/7/7，要考PTE

其實ielts s/w 真係唔知點先拎到全8 ,好似見係local就全部最盡俾6.5/7 咁

我都覺，PTE電腦俾分，試下囉

9

overall 8暫時都冇用

或者去到搵工有用

If you and your wife is planning to go to the UK to settle, I would suggest you to have a look at the link below for more information.

Singapore does not allow dual nationality. Anyone who wants to become a Singaporean citizen will need to give up his or her original nationality.

請教下巴打係咪要考完ielts先報EOI?

係

我覺得香港British Council堆友speaking真係好手緊，聽講成千人只係得個位數字嘅考生有speaking 8

唔通真係要去外國考ielts

葡萄牙，投資400幾萬就走到，一年淨係居留14日就夠

係香港收入低=去到外國收皮
係香港收入高=去到外國收皮
你講晒

係外國做外賣仔，起碼有個安樂窩
香港做外賣仔？咪玩啦

你一去外國就收皮係佢個整體論點

冇料本身已經係地底泥啦，仲會有咩career path不如去外國搏一搏

more than 2,700 Portuguese golden visas issued, almost 80 percent have been snapped up by Chinese nationals, according to the country’s Real Estate Professionals and Brokers Association

8 成中國人

葡萄牙果面一日先出到 2 個 golden visas, 你要預4, 5 年先有 visa

可能你去啲英文冇咁好嘅地方考會好啲
不如你試下香港考左先

又或者過澳洲挑戰ISLPR囉...

果條友都痴9線的

話時話有冇巴打做過澳洲VETASSESS?

聽講話有人返大陸考

過深圳考

好似話大陸仔oral差，啲考官變相接受能力高咗

但都係避開British council好啲啦
大佬仔啲oral嚇死人

有冇台灣同好？
屋企冇乜錢，自己又唔係專才

大陸ielts有認受性咩 ?

Ielts 係人哋認可㗎

但好多大陸人又會落黎香港考ielts

我之前睇新聞話大陸ielts太多人出貓,
外國機構唔認受大陸ielts個證明書

至緊要DIBP認，相關專業機構又認，咁就得啦。私企唔認就算數。

除左英美澳，大家有無諗過其他冷門國家？
睇完洪永城，就好想早d移民

移民還移民 都要有一技之長

留名

點睇澳門人渣葡國護照

葡萄

如果bno 同葡國護照你揀邊樣

葡萄牙

其實唔識葡文過到去個邊生唔生架存到

歐盟護照WO, 早幾年仲可以用黎居留英國, 好過垃圾BNO

揸住個居英權個護照去英國可能點生活?

咪好似香港咁翻工

而家有心移民既點會留戀香港？

佢老味, 而家溫哥華同Richmond啲雲吞麵檔執吓一間執吓又一間。係咁開啲四川火鍋, 麻辣燙咁

Portuguese passport or ID card holder can still come to the UK to live and work.

點鬥?
用咩鬥?

Even as a British Citizen, you cannot get UK social welfare benefits (綜援) until you satisfy the habitual residence test.

You will get free NHS health service once you arrive in the UK.

If you are planning to get a job in the UK, you should get a National Insurance number as soon as you arrive in the UK. Please see link below for details -

Please note that you may not be able to pass on your British Citizenship to the next generation born outside of the UK if you get your British Citizenship via your parent in the British Nationality Selection Scheme (居英權) in the 1990s.

又係去唐人街做餐館

until when?

美國既話

我想問
如果拎左綠卡
係咪已經可以結婚再申請另一半過去？

如果申請一個單身女子既時間
會唔會同單身女子加個小朋友既時間有好大分別？
求指教

可以
我唔會教你個老婆用B2落地再請律師轉status

有冇工程jj係度
如果香港考完牌
去到加拿大係咪都照用得?

小弟都諗緊NZ

巴打你咩方式過去?

即係
如果係香港冇簽紙結婚，假如又生埋仔的話
係咪唔應該母（子）B2去旅遊
更加唔應該去到個邊同個綠卡人結婚
因為唔可以用呢個途徑去令母（子）轉status拎綠卡？

想移民去北京 做中國領導人

唔得 你唔洗曬錢搵律師 而家好似3000一單case

唔明白
雖然唔係而家
6-7年後都唔知咩環境

你西定東岸人？

加拿大/日本

移去日本不如香港繼續捱

人工低咩？一般都有4000加幣一個月，有經驗既過去拿6000-7000都唔難

物價又唔覺好貴

正常應該係西人
加州/附近
親戚申請左父母細佬過去
我過左21歲 岩岩先入紙申請我
如果等多6-7年自結婚生仔就老喇
所以想了解下如果唔結加生埋仔嘅話
到時可以有咩方法
冇方法就要再睇下點行

6-7年得咩 而家下下都過10年喎

申請個陣
根據佢個一刻做到邊一年既申請黎睇
子女就7年
兄弟姊妹就13年

The UK is still a member of the European Union until March 2019. Freedom of movement for EU citizens to the UK will be maintain at lease until March 2019.

姨丈08年入籍然後申請表哥嚟，15年批

係7年咁上下啦

我自己14年，3歲申請到17歲

英國

美國 移民簽證 最新排期時間:

F1：美國公民的成年子女(21歲以上)及其他們的子女
F2A：永久居民的配偶和未成年子女
F2B：永久居民的成年未婚子女及其他們的子女
F3：美國公民的已婚子女(不論年齡)及其他們的子女
F4：年滿或超過21歲的美國公民的兄弟姐妹

Others CHINA-mainland born INDIA MEXICO PHILIPPINES
F1 08DEC10 08DEC10 08DEC10 15JUN95 01FEB06
F2A 15JUL15 15JUL15 15JUL15 22JUN15 15JUL15
F2B 01OCT10 01OCT10 01OCT10 01FEB96 01AUG06
F3 15JUN05 15JUN05 15JUN05 22JAN95 22SEP94
F4 08MAY04 08MAY04 08SEP03 01JUL97 15OCT93

睇唔明再問

BC d野貴到hihi

墨西哥95年

if有綠卡
未婚媽媽加個小朋友（不論小朋友出世紙有冇寫爸爸名）
係屬於F2A

如果係母申請子女就F2A

咦🤔
咁正常途徑
父申請母子係唔屬於上面個啲？
定係話要分開兩次
父先申請母
等母完成之後再申請子？

出世紙無寫你個名 點證明你地係父子關係呢？

補充： 而且你地根本未婚又點可以將個小朋友過繼畀你？ 你未婚申請成為配偶要證明非常多野

即係一有小朋友成件事就難搞好多？
無論出世紙有冇名都好

咪住先 你想點先？
你女朋友同你生左個仔但出世紙唔寫你個名定係個小朋友唔係你？

我同佢生
主要係唔知寫名同唔寫名
對第時我有綠卡之後申請佢地去有咩分別/影響

點解唔combine申請？ 最多變F3姐

打算三年後成家移去台灣算
呢個香港無得救

澳洲移民

如果喺香港有專業牌， 澳洲d學會 技術評估方便係咪會易過d?

因為見到佢話要公司出信證明你d工作經驗

但香港d 離職 ref letter淨係寫工作時間 同position

thanks

就係因為申請個刻仲未去到真係要結婚生仔呢個位
但再7年後生仔又怕遲左啲
是咪好撚煩

咩牌先得架大佬

建築工程相關科目專業牌

如果要揾返舊公司出信講過自己做d乜 真係好煩

thanks

我舅父申請我老母嗰陣我細佬都未出世，係出咗世之後加多佢個名咋嘛

有乜理由親生仔出世紙都唔寫自己名咁PK? 你想佢第時唔認你？

佢怕由F2A變F3呀 又要排多幾年

等我試下答.....
不論你有冇出世紙有冇你老豆呢個名(我估父親個欄,一係留空,一係閣下大名)
美國政府先會問你一個問題:呢個仔係咪你biological son...
如果你答YES....佢地會整個絕招...DNA TEST !
如果你答NO....佢地有可能會suspect 你將呢個細路放落黎個申請表既目的....最後有可能reject application (或者係conditional visa issued)
所以係申請個陣要講清楚每個人既關係
不過如果係等侯途中有變....都要講得清清楚楚...

正是
如果係可以連埋阿媽咁一齊申請咁2-3年搞掂就話冇問題
但如果係要再排另一條隊
又十年八年
搞得黎分分鐘中學都去左一半甚至更多
咁有乜謂

低學歷係咪已經玩完?

如果成家老婆仔女都係公民，咁老公有咩辦法一落地即刻可以有資格打工賺錢

轉status好似係 𣎴過都好似無得打工

屌

咁攪幾耐先可以打工

temp. green card未得囉 你轉status個時都好似未派到SSN畀你

Yeah！等人養

轉唔到status等畀人遣返

成功做到不孝子

FYI....加國係呢個情況下係可以申請work permit

簡單黎講,你用50萬歐羅去歐洲買樓(記住要有銀行TRANSFER RECORD, 我第一次買有D訂金係用CASH俾佢原來唔計......)

就可以申請個黃金簽證,之後每年出入境一次,每次STAY 7日(頭一年一定要係咁,之後4年每2年出入境一次每次14日都得)咁5年後就可以攞PR. 渣多一年,考個A2試就可以入埋藉然後可以返HK申請脫支.....

有無巴打知道德國既投資或者技術移民政策

德國印象中好似冇投資移民，技術移民就唔清楚

得唔得架？

德國投資移民好似有幾隻
一個係拎500k euro買資產唔計樓
一係就係拎舊錢開公司製造10個德國人就業機會
技術移民就某幾個行業搵到年薪某一個數嘅工就有張藍卡

利申：做緊地盤想去讀Master/working holiday

我都見到，嗰啲真係開荒牛

巴打，邊ｄ差仔foru, 因為我家陣想apply aiqs assessment as well, 同埋岩岩都開左個post, 雖然爬完文知你唔係做qs, 但都歡迎過黎比ｄ意見 thz lol

近排搵開關於qs移民澳洲既info，咁岩係度search到個post

見到有幾位qs brother 都諗緊走佬去澳洲，其實我有個問題係關於aiqs skilled assessment，佢basic既requirement都幾低下

pathway 3: qualified oversee degree + min 2yrs post-qualification exp
(i.e. aiqs skilled assessment )

我就7 8年前u grad in surveying 既，但一直都冇乜心做qs, 但都叫做有斷斷續續 2-3 yrs qs full time work experience (同埋都搵得番曬d supervisors 簽得到果d supervision，同埋supervisor 都係 chartered &/or meet到佢既requipment) ; degree就qualified既，但擔心佢min 2 yrs post-qualification exp e 個requirement 會唔會其實"真係basic", 真正成功過到aiqs既skilled assessment既人遠遠超過2yrs exp呢？

希望有過來人&/or同路人一齊開心share

thz x 10000000000

佢係assess你工作經驗，俾唔俾visa 你唔關佢事㗎，佢係提供服務，唔係幫移民局截龍，你同其他人有30年經驗一齊去俾佢assess 都唔會影響你過唔過到嘅機會

我明白是分開的呀，他只是做skilled migration assessment, 我就是擔心這個，所以睇下有冇行家咁岩有apply過ｅ個；俾唔俾visa當然唔關aiqs事，移民局既決定depends on 60分以上便排隊等等etcetc

我的問題是前者唷，可能我問得不清楚，謝謝～～

““““你同其他人有30年經驗一齊去俾佢assess 都唔會影響你過唔過到嘅機會“““
對這正正是我的關注點，因為aiqs 最後只會address你係"suitable or not suitable"

"If you wish to apply to migrate to Australia as a Quantity Surveyor under the General Skilled Migration Program, you will need to have your skills assessed by the AIQS prior to submitting your Expression of Interest (EOI). The AIQS will assess your skills and/or qualifications as either “suitable” or “not suitable” for your nominated occupation against the AIQS requirements it has established."

但係佢“甚至“冇寫過話會根據“其他野”去assess Ur suitability 除在果兩個19既basic requirements

所以我既interpretation係，好似真係單單meet到果兩個basic requirements, 就會話你suitable, 係咁就好喇;但我就係擔心唔係，如果唔係就真係要過去補個master行pathway 1=="

點移?

澳洲咁多人移民過去會唔會爆煲

點都唔夠香港快，香港一日150，自己計。

我就係驚ｅ一兩年再唔移就真係爆煲，尤其qs
3,4,5年前已經勁多內地留學移民公司係咁煲qs ｅ科，話咩移民no.1 冷門, 再者咁岩無獨有偶，2014-2015, 2015-2016, 2016-2107 既qs filled in/quota= 10xx/21xx ; 10xx/29xx, 18xx/21xx; 今年uptodate filled-in rate高左咁鬼多，同埋今年qs,cvill eng, land economist, valuer etc 都flagged左，房地產和工程相關既技術移民ooccupation好似好大隱憂，好驚驚

同問

好似一定要有qs 牌先得，巴打去拎左牌未

我冇牌呀，但係邊度收番黎既風，要有牌先pass到個assessment lol?

你講完，再睇下上面份pdf 又真係好似無講要有牌先會pass 到

絲打，你都係qs諗住老佬澳洲？

老美個EB-3 其實係咪做低技術勞工？

年尾去美帝了

留個tg 交流下

Ho ar

其實係邊度搵之前幾年的fill in人數

google search d 第三方網站jar 我

其實用居英權入左英籍
再去紐澳係咪輕鬆

有咩關係

啱啱見到，有postgrad學歷可以去荷蘭搵工，限期一年，如果你搵到公司續working visa就可以移民 有冇巴打想試下

Foreigners who are highly educated graduates can legally live in the Netherlands by applying for a Dutch residence permit for the purpose of taking one 'orientation year'.

If you've been awarded a Bachelor's, Master's or PhD degree from a Dutch university or abroad at one of the world's top universities within the last three years, you can apply for a residence permit to stay in the Netherlands for one year to look for work.

This visa is open to citizens of all nationalities!

Hong Kong:
1) The University of Hong Kong
2) The Hong Kong University of Science and Technology;
3) The Chinese University of Hong Kong;
4) City University of Hong Kong;
5) The Hong Kong Polytechnic University;

If you've been awarded a Master's or PhD degree from a Dutch university or abroad at one of the world's top universities within the last three years, you can apply for a residence permit to stay in the Netherlands for one year to look for work.

官方網站:

雖然同working holiday visa有啲似，但係呢個visa只係 for 高學歷人才
唔洗留學歐洲都可以去荷蘭搵工，順便移民做歐盟公民，今次fat fat囉

You can even bring your partner with you to the Netherlands. Your partner will also enjoy full access to the labor market during your Search Year. If you change your visa into a Highly Skilled Migrant visa, your partner will continue to have full access to the labor market.
嘩 荷蘭果然係大愛包容 一個visa搞埋partner過荷蘭都得，方便到呢

真係好吸引

我開左個post講呢個荷蘭visa

仲有，原來EU Blue Card都係一個人搞技術移民visa可以申請哂全家過去的（伴侶+ 直系18歲以下子女，total最多五人）

If you are a British Citizen, you can still move to any EU country before Brexit.

Another important point for you to remember is that if you get your British Citizenship via a parent under the British Nationality Selection Scheme (居英權), you are a British Citizen by descent and you cannot automatically pass on your British Citizenship to your child born outside of the UK.

除咗喺大公司做 Software Engineer/Developer
加班加到傻,又大壓力
不過人工高,福利好就真嘅

去荷蘭讀master

拎住幾十萬去做開鋪 eg 餐廳仔 有冇得諗？

有無紐西蘭既分享下？
果到好似少歧視
靚景 多大自然野
係跟唔上潮流
但我鍾意休閒既生活

唔通好似鄉港咁咩

嘩City都叫one of the top universities啦! 正

計劃緊NZ創業移民

分享下

有冇人去過馬爾他？ 因為老豆退休想移民去個度

係咪百幾萬港紙搞掂果個>?

How? Does he got lots of money? Or is he a British Citizen?

He got quite a lot of money around 8-10m hk dollars if he sold most of his investments in China and Stock market

We prefer using the method of buying malta's debt around 2.5m hk dollars and buy a flat there around 5m hk dollars them hold them for 5 years to get the residency.
My whole family currently holding HK citizenship.

The main problem is how to get his money out of China.

he will sell his flats in China and most of his other investments are from HK stock market and HK bank account. So I don't think selling those flats in China is a big problem since it only worth around 2.5-3.5m. I believe that transferring few millions should not be difficult

If I remember correctly, you can only transfer funds worth US$50,000 per person per year out of China. Getting 2.5 million RMB out of China can be a challenge!

大把地下錢莊，不過近期冚得好勁

不過近期冚得好勁 - that the important part!

想移民去加拿大 自己search過下唔知邊條路容易D
目前研究緊留學移民work唔work
其實去問個D移民顧問既話，就咁傾下計問下會唔會收錢？始終D顧問有經驗D

利申 窮L 想儲幾年錢先 大概20-30萬港紙

oh shit
Then I hope I could earn some money from stock market to make me and my dad's dream come true

我唔想走險路 所以要諗下其他辦法 malta

How old are you?
Are you planning to apply as your dad's dependent child?
Have you look into the dependent child age limit for Malta?

I am 18 now.
Yes that's what in my mind
Their age limit is below 26 which entirely depends on their parents in economic aspects.

Have you think of going to Malta for your university education and see whether you like it there or not?

又美帝國
我諗住畢業後搞EB1 /EB2 NIW
學校有人搞過
呢度有冇人識?

高學歷 英文考試高分 直接express entry
有公司sponsor可試 PNP (睇省分)
除非你本身想係加拿大進修 如果唔係搏唔過 因為都要係當地打1年工

利申: PR by PNP

上有政策下有_ _

去個旅行睇睇再決定...冇人既地方除左做出口其他辛苦

講漏
搏唔過嘅主因係 移民政策可以隨時轉 毫無先兆
幾年讀完後原本方法有機會唔再適用

我都係想移民去加拿大的
最近check咗資料，仲唸住去manitoba讀1-2年master，再拎居留權。。。
。。。萬一我讀完，個政策又變。。。 唉 點算

所以我話與其用Master degree做移民後門，倒不如認真用你現有學歷／專業經驗再考好IELTS. 我都被佢轉Express entry個年搞到遲咗一年先apply到

本身想係Winnipeg讀的話就另計. 不過好似得BC同Ontario有grad school degree免工作經驗嘅PNP stream

你有工開未？未有工申請唔到

Actually I prefer to go university of Cornell for my postgrad study but I think I am not really to make it
So I think it could be feasible for me to study postgrad in University of Malta . However I have one concern is that university of Malta rank horrible in QS I worry it could ruin my career if I think Malta is not suitable for me after years of study there

I am study in hkust right now and no exchange program is organised between both universities

內在條件：poly fresh grad亦無任何專業好難加到分
外在條件：無加拿大公司offer，亦無識人介紹（無端端一間加拿大點解要係香港請我過去 ）
＝好難用express entry喎
我明移民政策成日轉 但睇過大部分pnp都係讀夠1-2年 之後會批1-2年既visa比你搵工 有僱主offer就可以申請移民 我估未來十年內應該唔會有太大改動？

咁你無論如何都做一年野先
因為咩class都要1年起錶，有多再加分

依加express entry 要41x
只要ielts攞盡分其實以已經好近
畢業後工作最後都係跟express entry不過會加多d分

一般有offer同公司肯sponsor都無咩問題
難在好多公司唔肯sponsor，專門行業同厭惡性行業會容易d

想問你指既起碼一年工作係加拿大境內？點樣會無端端有公司出working visa比我過去做野？<--亦因為呢個原因我認為係當地留學後會容易D有工作offer

再者working visa好似同移民唔太關係，因為working visa個目的唔係比你移民，一完就要走，個公司要肯擔保你先可以申請移民？所以working visa作用係儲一年當地工作經驗加分？

頭盔定先，睇左好多資料有D亂唔係好肯定 有錯請指正

A plan for you - if you are returning to Hong Kong for your summer holiday, you can legally carry RMB 20k each time you cross the Chinese border. For the month of August - crossing the border once a day will mean that you can legally export over RMB 600k per person to Hong Kong.

How about going to Malta for a holiday and see whether you like it or not?

只係要合格申請express entry 的話，一年工作係加拿大境內外都得(要提供證明 移民部有機會聯絡你老闆提供資料)。境內的話加多d分

畢業後嘅work permit 比你做野，做夠合資格就可以apply express entry 咁樣申請唔需要sponsor 簡單一封公司reference letter就得 但是未來唔知會唔會cut

federal sponsor嘅標準高好多(政府會audit間公司) 手續多好多 重要比錢 所以無咩人肯做 (詳情google "Canada LMIA")
Provincial sponsor programs 每個省有自己audit標準

其實無任何工作經驗就咩工都當你新仔，
不過本地住過你英文多少會有進步，再揾工一定有幫助 語文溝通能力比學歷重要得多

最後 移到民一件事 到步揾工又另一件事
好多高學歷/專業人士揾唔到食被逼回流，好d嘅從事較低技術工作或者創業

我都頭盔定先 唔係immigration lawyer 不過睇過d資料同經歷過移民部好多paper work

唔計投資移民

英美加澳紐
係咪澳洲算最易？

多謝分享 英文溝通我OK既，係個度打過幾個月工
我而家諗緊係香港做廚房，學返門手藝去到搵返廚房工應該容易D掛
幾高學歷都唔會夠本地人嫁啦
咁ching你有無係個度讀過書呀？我上網睇有樣野叫研究生文憑

I am planning to malta on next year summer

現時最多移民時申報職業就係廚師

其實又唔需要英文好叻，溝通流俐的話無咩人計較非本地口音 大膽d講就得 不過呢個都係好多香港人最覺得難嘅地方

我係會考後去讀undergrad，跟住先決定尋求移民

post grad diploma? 你有專門手藝想讀？一般呢類文憑係college有得讀，同讀d科比較practical (相對MSc MA之類接近academia & research)

1年post grad diploma畢業移民部好似唔會批3年PGWP，只會批exactly 1年

我睇過 讀左幾耐畢業後就批返幾耐
我就係想搞清楚post grad diploma係讀咩 係咪可以話似香港既ive post grad版？ 如果係既話我就係想讀呢類
上網睇話post grad diploma用嚟搞移民都抵？唔使讀咁耐，學費平D，仲話好多college既課程都同公司合作會方便搵工
唔知真實情況係點有無人讀過可以分享下

都係個句我想學返門手藝做低技術工作 再讀埋個相關diploma 等移民 捱多幾年應該ok既

btw女仔唔考慮水電技工 化妝美容髮型等等唔啱我 想學返門手藝既話廚師係我最好既選擇 定係你有無其他suggestion?

巴打可唔可以tg 傾，想請教一下

加拿大乜工都要diploma/red seal 整車飛髮廚師之類都要

ive同PGD都唔太熟 我估都係類似
廚師應該就唔係讀diploma而係考red seal，類似水電技工嗰種學師制

好快google PGD都搵到好多college offer, e.g. Seneca 有類似3D Animation, Visual effect, Hospitality

Do you mean -

"I am planning to go to Malta for a holiday next summer"

物理治療師+ielts 7分有冇機會移民去澳洲 純粹問下

Yes , this is what I mean sorry for my poor broken English

Don't worry about it. Practice makes perfect.

One way to improve your English is to use it more often.

Thx

You need to remember one thing - we all make mistakes. All you need to do is learn from them.

I will keep ur words in my mind thx my friend

整車飛髮廚師有幾難?
黎如飛髮,係安省條例係要有牌先可以幫人剪髮....
不過考試係容許考生帶一個translator 去考嫁....咁....你明啦

慘在都考起好多人

我以前住ontario好多類似深水步潮州佬個類剪髮 睇落佢個樣字都唔識多隻 重要佢講英文 但係幾抵gei

講起我都好想搬反去大城市

咁搵個唔識既陪考就你on9姐
所以好多有牌既不過都係唔識英文嫁

大埠多野玩好多,半夜３更都有野食

夜生活唔多啱我 但是我d小村落連基本社交都無咩機會 連我呢d毒L都開始頂唔住

話時話我真係識一家人係髮型師 用投資移民黎咗 d英文差到連係餐廳餐牌都唔識睇 到依家接近2年都未開到舖

呢個好笑 生存到兩年幾奇蹟下
ching你住邊到咁偏？我以前打工係nwt都好偏

嘩nwt奇妙國度

我係沙省 小鎮 唔係城市

人地用得投資移民應該都係deep pocket

香港人移民開餐館故事

有間日本公司請我過去做野，人工得番而家三分二，每年仲有一半時間去東南亞出差。經高度人材制攞PR，要而家公司出信證明工作經驗，冇的話就唔夠分。要住滿十年先有PR ，真係好令人郤步。唔知去唔去好。

定係試下公司內部轉去澳洲英國呢。
PS 工程撚，同一間公司做左十年

Consultant?

日本旅行就好，長住不了
有機會就外國
英國就睇下brexit後經濟有冇外善
冇就澳洲
你邊範工程？

土木乾收銀

非神科打份萬幾蚊工係唔係邊到移民都唔撚使諗

去澳洲報MASTER有冇機
貴唔貴

學費要成20萬一年
慳d洗學費加生活費大約30萬-40萬

巴打邊間同點樣搵到?
有興趣知

讀幾年日文 考日能試最高個級
寫日文resume 去搵日本agent 幫手

有冇加拿大巴絲講下就業情況
同埋而家移民加拿大係咪好難？

利申：CPA, LLM, 7年前考IELTS都有8 （已過期）

小弟加燦一名
準備緊離開香港回流加國

智利經濟唔算差，阿根廷就認真麻麻，以經濟條件計兩者都會好過東南亞國家
不過智利都有隱憂，過度倚賴採礦(銅)業同支那海外市場

開始有起色 尤其係草原省分
不過始終加拿大整體過去太依賴石油工業支撐 好難講好幾耐
希望it 同hightech 有得發圍

nwt Yellowknife?

冇得走
早十幾二十年有得走唔走
短視家庭

去澳洲好似好d
利申: 9up

係yellowknife 不過yk都有一班香港人發展緊 我同事話佢以後唔會再跟華人boss打工 蝦到上心口

想問下如果我諗住去到讀返個master/diploma跟住搵工既話 邊行會容易D搵工？ 我係香港讀過工程但無乜興趣
另外搵工既話草原三省定大城市容易D？

最近去過
覺得食物/餐聽都平過香港

真係有人嘅地方就有香港人

我自己觀察prairies尤其Calgary 今年好咗好多，不過我留意都係接近石油同工業工程類別 未必關其他事住

Toronto／Kitchener Vancouver 就一定無 Prairies咁大上大落，不過生活使費 尤其住 係大問題 d樓升到short咗

有無想過去 Montreal?

香港三大Finance 撚去到邊

同樓上有位巴打都一樣
本身係香港讀完degree
想移民去加拿大
我選擇去讀書讀兩年（旅遊業）
畢業之後拎三年工作簽證
希望搵到一個好公司收留我

大家對呢條路有咩建議

巴打讀邊瓣

Montreal果邊最難搵工喎，而且仲要講法文

你指係香港？ 讀非專科

我都係啦 都想去加拿大 剛讀完year 1

商科畢業垃圾得嫁人一條路

QC省好似可以無工作證明申請省提名 但要學法文我無信心

Quebec移民應該係咁多省之中最易/門檻最低
但要有心理準備搵工比英語省份難(好多年前搞獨立令經濟唔好/企業搬走)同埋要學法文
ps. 小弟屋企人當年移民就係land Montreal

Yr1 學法文會唔會太遲

If you want to know more about the UK's intra company transfer work permit, please see link below -

Don't think so - for example, many British students only started to learn the Chinese language in university.

Caroline Wilson (吳若蘭), the former British Consul-General, entered the UK's Foreign and Commonwealth Office in 1995 and was send to Peking for Chinese language training in 1996 (This suggested that she received Chinese language training after finishing university). After watching her Chinese New Year message on youtube, I think her Cantonese language skills are okay. If she can do it, I cannot see why you cannot do it.

It depends more on your determination and incentives. No doubt Caroline Wilson is very determined to learn the language and has important duties to carry. On the other hand, I have met people immigrated and lived in Montreal for 10+ years and not know a word of French. (Note: Montreal is by far more bilingual than rest of Quebec)

If you pass both English and French language exam, it's probably just easier to take Ontario PNP

Noted with thanks, bro. How about the job market in Canada, where is the financial city of Canada? As my major of study is related to finance.

有澳洲passport
係英國讀左五年書
黎緊九月應該會返香港讀master

諗住黎緊會移民 如果返英國又要由頭儲過citizenship年期 而加先走好似唔抵 不過香港master個啲嘢咩都搞曬
澳洲就再睇下點 始終走既話英國>澳洲

Not familiar with the financial workplace in particular, but overall economy is picking up after the major recession from oil price crash 2015.

Toronto is the financial center (hey Ontario PNP fits your bill ) Bay Street is the equivalent of Wall Street in NYC I'd imagine Calgary is also in demand for finance from oil companies but they are still deeply hurt from the recession (25% vacancy rate in downtown office space, from almost 0% at oil peak)

異想天開一問
2公婆如果想移民去英國( 因為唔識其他語言 ), 唔想去大城市, 想係d鄉下村莊買間屋有花園簡簡單單生活, 要有幾多資金同資格

澳洲天氣同經濟都好過英國喎

首次申請成功後，您會批獲三年四個月的簽證。根據您在英國的投資情況，以下是投資路線一覽：

英國投資移民的要求

以下是英國投資移民首次申請的要求:

持有200萬英鎊現金存款，可隨時兌換成英鎊並轉至英國
符合資金來源的要求，證明這筆為合法資金
投資總額200萬鎊，五年後可申請永居
投資總額500萬鎊，三年後可申請永居
投資總額1000萬鎊，兩年後可申請永居

同問 依家英國政局混亂Brexit又經濟危機咁，點解英國會好過澳洲 ？

癡線要二千萬港紙

比森美呃9左 有次報紙見到佢專欄叫香港後生要有做人目標, 不滿香港既咪想定個目標移民去外國囉, 無錢既咪退而求其次諗下d英國d鄉下村莊唔好諗大城市
原來都要2000萬

留返係香港做狗吧

佢無指明英國嘛? 仲有投資移民同技術移民應該好唔同? 200英鎊真係

比你居民身份同真係可以長住喺兩會事 除非你真係屋企夠養兩世
打跛腳唔使憂個d

To apply for Ontario Onp means I need to know French?? Sorry I don't know much about Canada and its immigration system

Not necessarily. If you know both French and English, you are eligible in a special bilingual stream, which also means less requirements in other aspects

Other PNP streams

It's ok, the immigration system is messy, complicated and ever-changing, to say the least

Thanks bro. It helps a lot! Are you living in Canada or have you ever stayed there for a while? I have studied in the uk for two years before and found the blend of London dynamism with its countryside tranquility captivated me. Does Canada, especially Toronto have anything similar to UK?

Let's say I can meet all the minimum requirements for the French stream, is the success rate high as I heard Canadians are tightening the immigration barriers?
And does learning French make a big difference since taking French as a minor involves some devotion of time? Sorry for being a picky guy

地中海島國

馬爾他或者岩你
最平，英語國家

路過一問:
如果問資金，得專業資格( 建築師牌）
移去邊機會最高？

Hi I have got a few questions regarding the immigration requirements in Canada.

Well I have been working in HK for a couple of years in the IT industry and im now going to learn a trade ( be it plumbing, culinary etc)

Should i go to canada and get into one of those trade school, college and get a diploma first?? I dont not have a Bachelor degree. (or should i learn it in hk instead and work for several years for skill transfer??)

I can speak French and German (obtained C1 certicate for both languages) . Would that help much??

Much appreciated

同歐盟公民結婚有無可能入籍當地?

技術移民，例如澳洲 新西蘭，要工作經驗。
但係我用咩證明我工作經驗？
我返緊工，要老細寫信話我做左幾多年做過啲咩，基本上係冇可能。
但我可唔可以用專業學會兩年既log book record有哂chartered member簽名黎證明我既工作經驗？
唔該

利申：用建築

點解唔可能？無hr？

即係archi？澳紐

Cfa 係咪冇人理

垃圾quali 嚟

有HR。仲要係一間有規模既公司，有二千幾人
但我咁要求，HR肯出信？
一來佢唔知我平時做咩，二來我咁要求佢實以為我轉工／離開

有冇eb3撚？
打算搞eb3
有冇巴打申請左?

其實佢篇野唔係搞人移民既, 係想d後生set個目標比自己發憤
我印象中好似話去唔到倫敦既, 咪諗英國d村莊仔囉
不過上面巴打講解清楚, 即係London定鄉下都好啦, 英國就要200萬英鎊
如果有200留hk都生活到啦

thanks巴打
睇洪永成介紹過

你同佢講明係伸請移民用，我有fd之前都問過hr，佢公司一啲問題都無。你同hr自己傾返你想喺封信寫你做乜，做幾耐之類。理論上你唔係轉工之類佢唔會煩你，我喺間大公司做直頭上intranet 有link同俾我揀要乜資料逐個格仔剔咁

HI 巴打諗著搵咩工先?

利申, 我都RESEARCH緊

有冇人黎緊移民去澳洲？

天氣就見人見智啦 英國冬天無咁凍 自己又幾中意落雨天
經濟呢個都係考慮點 不過反而擔心自己將來既profession無得convert返去外國 到頭來都係揸兜 所以積極諗緊轉唔轉master course

Same sex relationship too!

Here is the UK's shortage occupation list -

Are you studying anything in university that will get you a job on the list?

The above is Tier 1 (Investor) visa -

However, there is a Tier 1 (Entrepreneur) visa, which you will need to invest £50,000 in order to live in the UK. Please see link below for details -

個list到無呀 女朋友就有
無知一問係到讀左5年既話仲有幾耐可以申請citizenship 上網睇左好多不過唔覺有一個concrete答案

美國 聽日飛

I am sorry, the answer is no.

Yes you can register as a British Citizen using form B(OTA) if you are a BN(O) passport holder or naturalise using your HKSAR passport (form AN) after 5 years' residence in the UK. However, you need to have Indefinite Leave to Remain (ILR) for a year before your application in order to succeed.

You can get ILR in the following ways -

1) 5 years in the UK under Tier 2 work permit
2) 5 years in the UK under a spouse visa
3) 10 years legal stay in the UK under the long resident

Is your girlfriend interested in trying to get a job in the UK?

I know it may be a bit late now, but do you know that as a Commonwealth citizen (Australian) with leave to remain in the UK for more than 6 months can register to vote in all UK elections.

Ok, trying to reply a few posts all here

10 years from study to work, still finding a permanent place to settle.. this country is bigger than you can imagine. I studied just outside Toronto. My personal feeling is that Toronto is a worker class city. The city is industrious and with mix of cultures, living together in respect. There isn't as much natural beauty to boast as Vancouver and Calgary but it's still has lots of offer. I'd imagine Toronto feels lesser of a great city than London because it's so spread out.

Go north of Toronto and you will find beautiful small lakeside towns. Collingwood (1 hr north), Muskoka and Algonquin Park (3.5 hr north) are favorite cottage vacation destinations.

The government is in fact lowering the bars of immigration, in favor of people with personal & family ties (adding points for Canadian graduates, Canadian siblings, higher quota for marriage sponsor, etc.). But then things can change rapidly and without signs.

Regardless of streams, you will need to create an express entry profile for both applying to federal program and accepting provincial nominations. Just calculate the how many points you get and go from there. (You may not even need PNP. After all, the whole reason of nomination is to boost your points)

AFAIK, you can't just apply to Ontario's PNP. The Ontario office sends you invitation after you created the profile, until then you can apply to their PNP. As long as the PNP office satisfy with all the documents they need, refusals are very unlikely.

---

Heavy duty trades are always in heavy demand from what I heard

Because most immigration streams (Federal & provincial nomination) uses point system to determine eligibility, you are much less likely to be eligible without degree (maybe some other province has a stream for you. do your homework) With a trade cert, you are eligible in a separate stream for tradesperson

Studying as international student is expensive. From what I know there isn't much difference in where you trade was learned, as long as it is recognized by provincial governments so check their requirements for a transfer

Certs in French doesn't matter in immigration, only exam result does. TEF is the only recognized French exam. It's hard to say if its worth the effort of learning French just for the sake of immigration, but regardless of where you learn French, being bilingual is an advantage in job market, especially with federal gov't

---

Shit I wrote too much. But good luck to you all
TL;DR calculate Express entry score first and then plot the next course of action

有哥哥係澳洲讀master (翻譯）
有冇機會哥哥移民到？
如果移民到可唔可以申請我呢個細佬移民？

澳洲親屬得返489一條路

北韓

收到唔該哂
好想離開香港

咩工都制
不過我大約年半之後就申請eb3
希望到時仲有 唔好有咩冬瓜豆腐

good to you

年半後我怕你申請到，但唔批

No words can express my gratitude for your advice. I will apply for exchange to uot for a semester and see its way of living suits me well! In the meantime, I will learn French at my home uni! Thank you very much, 訓唔著巴打

Thanks for taking the time to reply. I am now caught up in a dilemma right now. I wont have time for university and tradeschools so i need to choose either of them. And im not sure wether it's worth a shot to do a degree since it is expensive and time consuming.(i would prefer getting a job in the trades) so whats your take on this??

And I have checked so many websites about the "immigration streams" ..theres is federal program ,nominal program . quebec skilled worker program... i am so confused right now. Is there a website that explains how it works?

Thanks so much

BTW i have checked the language requirement and found that the language test that i took (DALF C1 Level ) is recongized by the cic and quebec. is that the case??

香港讀緊細電
邊個國家會請細電人
master過外國讀
好想移民

台灣,好盛行

一係黎我地美國囉

台灣不了
英美澳紐加
有邊個會收電細電人

有諗過黎美國讀master
但美國多勁人
自問讀書又唔算好勁

但我諗唔到EB3 做咩工 .去果邊D COLLEGE, TRADE SCHOOL 學風火電??

有冇SUGGESTIONS??

巴打們
我終於爬晒大家既留言，都想問下大家意見

我三張幾野，人到中年，講真，以人工計（過5皮）比下有餘，但可能對得客多，自己知呢度嘅人同環境都唔適合我～
老老柒柒！我同老婆都傾過，如果淨係我地兩個，用積蓄喺度隻眼開隻眼閉過埋下半生都冇所謂，大不了咪拎錢搬去泰國住，住九個月出境過冷河，再返過去，咁大個人有乜所謂！
但係我地有個仔，呢度教育每況愈下，又洗腦又填鴨又吹捧精仔馬屁又多怪獸家長小孩，我唔想個仔喺度長大，都成日諗移民，仲ielts都考埋（總分7.5但屌你老母writing6.5 ）
依家諗緊邊度好（老婆唔like美國）
利申：屌你老母做緊廣告呀！日日凌晨放工好撚折墮！

IMHO, university degree is next to useless beyond immigration, it means very little in the eyes of companies. Real life work experience is more important but companies values local/domestic knowledge. Trade, on the hand, is indeed useful if you can transfer the HK qualifications to provincial red seal

Sadly, there is no official road map because they are all managed by different governments. Maybe you'll find some consultants who made infographics of it (Or I'll just spend a little time making one myself).

In the most TL;DR way, Economic Class comes in 3 streams:

Skilled worker - Federal programs, for
PNP - Provincial nomination - Each province sets its own criteria, so check their own websites
QSW - Quebec class - Quebec does its own thing, because Quebec

Each class has their own subset with its own sets of specific criteria

Whichever way you take, it all leads to applying to federal gov't who makes final decisions. In general, if you meet all the eligibility listed publicly, and they verified you in medical, criminal and security checks, there's almost no other reason they would refuse you.

The link you posted is for citizenship. You will need permanent residency (PR) + other requirements before you can apply citizenship. Federal PR programs only accepts TEF
But Quebec's QSW does recognize DALF (didn't know that until I google)

"Use this tool to get started"

Little correction )

移民美國其實唔錯

為子女放棄安穩生活
我年頭返過香港，其中最大嘅體會係絕望。唔止一個人用絕望來形容前景

不過好多高學歷高收入新移民要從事低技術工作or高危工種, e.g. 做餐館 揸的士 要有心理準備做唔返本行 或者做自己生意 (亦有好多成功例子)

生活水平可能不及香港 但起碼可以做個有尊嚴有自由嘅人

利申: 加燦
Note: 低技術未必代表低收入

我做廣告唔安穩啦，人到中年+中層，行業不景氣，最易畀人炒，就算唔炒，行內大家都清楚，最多做多十年，就應該冇得做，不過好在我有積蓄，唔做野一段時間都唔怕，有空間諗下一步 / 去另一個地方～

我都唔預去另一個地方可以做返本行 + 我自己都想轉行（做廣告真係折墮架，信我 ）

我諗緊去邊 + 可以做乜，揸的士我初到貴境唔識路喎

都算高薪厚職啦

揸的士係例子啫 其實由零開始，可能性可以話係無限

不過加拿大比其他國家都似美國 (都有明顯文化嘅分別) 上面好多歐洲巴打

Thanks for your reply. I guess i will figure out a way around. By the way I just happened to find my occupation (2282 User support technicians /skill level B ) on the National Occupational Classification for Express entry
(Federal skill worker) . Does that mean im getting my foot in the door ??

我都儲左錢諗著做風火電 or 創業 .歐洲+英國 有企業家計劃
最好有人請 做番老本行啦

Yes that's a good sign. FSW accepted skill level 0,A,B
You can calculate how many points you get in express entry and compare with past draw results

風火電???? 駛唔駛讀啲咩 ／ 有經驗先做得？

如果諗住讀phd 移民會唔會易d?
但驚讀完反而搵唔到野做

有冇澳洲巴打分享下,如果去到個邊做唔返自己個行
求奇搵份工做住先,最低工資夠唔夠一條毒撚生活

巴打2 個人既儲備有幾多?或者掉番轉問你認為幾多先夠出發?
利申情況同你爭唔多~

巴打，我都同你咁上下，冇搵你咁多。諗住過澳洲做翻譯/傳譯/揸下uber算數

一定要讀同考牌啦

1. 可以在HK讀+工作幾年再APPLY
2. 去外國tradeschool /college or some apprenticeship program 讀再搵野做

但係
1 香港讀既野/牌 or working experience 有可能唔recognized
2. 去外國讀好貴( 有朋友去AU讀電工2年 過埋VET 用左40萬 . 同埋要有BOSS 擔保(都唔容易)

多謝樓上巴打講 加拿大原來都好貴

我都係睇搵唔搵到自己做開工作 如果唔得就learn a trade (風火電木, 大型機器ETC ) 再唔係創業, 真係破釜沈舟

thanks for your prompt reply. Its good to hear that i might still have a slim chance.

巴打～ 幾多儲蓄就唔講啦，我怕變左曬家產畀人摌 不過要幾多我都唔清楚，自己同老婆prefer紐西蘭，想問下大家知唔知 / 有概念 兩人+個仔 果邊生活要幾多？

做uber我都想，自己又鍾意揸車～

咁多位巴打
呢個係咪province skilled worker 移民黎？
好似好容易
有無伏
姐係去讀書做埋移民
有無咁正

我另外都有諗讀咩master，可以幫到我喺紐西蘭 / 澳洲搵到工

係澳洲讀緊護士，仲要讀多2年，到時已經30歲，諗住完左y2考oet

請問你係香港工作幾年才轉做NURSE??? 讀NURSE而家要幾多年同錢?

THANKS

我都係睇到manitoba 省個移民政策，我先打算未來去university of manitoba讀master，然後移民

唔好睇移民顧問網d野
佢地會寫得比實際容易來吸引人，同可能有過期唔再適用嘅資料

睇Manitoba 政府官網最準
我揾唔度有專for學生嘅stream

自己計分

不過Sask 有類似嘅student stream (diploma + 6個月工作)
難度在於揾工

Sydney 一個人住，住市區同近郊分別幾錢租左右？

就算你好睇唔起台灣都好
台灣向電子呢個field,的確好有份量
尤其是個班台灣人
好多向台灣以外既電子公司都係佢地開的
南韓搞電子都OK的,但你唔係韓國人基本上免問,極排外
歐洲做電子都麻麻
大陸做電子都OK架,但你唔會移民去大陸架啦
美國係最佳選擇
一係日本(但可能唔點樣特別好pay)

其實做細電既話,基本上係果個幾個國家壟斷哂
1.美國 2.台灣(唔好睇小台灣,台灣做電子好勁) 3.日本 4.韓國 5.大陸 6.以色列(但無前幾者咁高市佔率) 7.德國(但無前幾者咁高市佔率)

其實基本上係 美國+亞洲較發達國家 呢個組合

英澳紐加
近幾十年,呢堆英聯邦國家做細電勁唔掂......
去澳紐做細電更是戇居,佢地讀細電出身既鬼佬都無工開(我識2個)
加拿大都好一般
英國就算啦,佢地既細電工程師好多已出走美國

如果你唔要亞洲既話,基本上你得返美國可揀

咁你可以轉行了
細電勁多來自大陸,台灣,印度既神人

其實向台灣做細電份薪水,夠你向台灣過勁好既生活
但好競爭
佢地做細電既人都係最強既人材

搭單問埋melbourne同brisbane

mel市區先平，澳洲得大陸人同學生鍾意住city，最貴全部都係cbd 10公里內嘅suburb....

it 9 但有社工牌，邊個既成功率會大啲

victoria啱啱放返it工出嚟省sponsor 留意吓

美國撚，但建議人去加拿大會好啲

護士撚
想睇下加拿大岩唔岩
有冇護士/加拿大巴打講下ca 環境？

利申未追po 同仲未去過ca

你有無查過資格承唔承認 同有咩手續?

我大概有聽過加拿大係長期缺護士

你肯唔肯去老人院執屎先？
你拎住香港既qualifications去加國既醫院係絶對冇你份。

有美國人買加國649中左頭獎即刻申請移民。
費事拎Ｄ＄返美國俾IRS抽幾成走

仲有一年有美國綠卡 排左4年

利申：家人全美國護照 30年前搞定

唔想太快返去住

就算雙重國籍IRS一樣可以抽你稅

1.國乜野籍姐? 我講係PR application.
2.香港大Ｑ把人雙重國籍啦....有冇人見黎追數?自己報dual citizenship 就唔計啦
3.呢Ｄ人係個邊大把....唔知你又見過幾多? 我就有幾個街仁就係為左唔俾IRS 查家宅式audit結果就走左去第２度....結果慳番唔少
4. 亦都有唔少人因為各種原因唔要個國籍住....eg: 大班, 盛智文..etc

祝百尺竿頭

呢到有冇人知 EB3 難唔難申請. 最後搵左咩工做?????

睇緊英國果個20萬磅 企業家計劃......又唔知點玩法

想執都冇得執

咁撚大獲

啱啱fg出黎做MT
3年後升船公司assistant manager
睇緊十年後走唔走到
好似係澳洲ㄱ一ㄱ一丨一

啱啱fg出黎做MT
3年後升船公司assistant manager
睇緊十年後走唔走到
好似 transportation manager係澳洲張list
canada都有
好怕2047

將心被己
如果你係威記見到個係大陸落黎操大陸口音,拎大陸certification 既護士幫你打針.你估你會點睇?

睇下你有冇機?
0731 Managers in transportation

Example Titles:

bus company manager
distribution manager – logistics
flight operations manager
freight forwarding manager
marine superintendent
railway freight manager
superintendent, rail operations
traffic manager – transportation
transportation manager
transport department manager
urban transit system manager
......etc

依家大撚把啦
D 醫生個個都鄉音

咁Ｄ醫生唔會冇香港既certification 卦
係個邊就要入番個邊既system....好多賓賓都係護士,去到個邊就做psw
老人院就請最多....係本土出世讀書拎cert 既就去醫院多
(我表妹係Tor某大醫院做骨科醫生)

只講Rn
美加都係考nclex 應該要考埋toefl
每個state要求都有唔同 睇自己落腳點再唸 至少有bsn
至於搵工大城市多機會多競爭
缺護士係講梗鄉下地方但加國既鄉下多數係長年-20c 落雪既地方 真心唔係人人頂到
護士就唔係做醫院咁局限 有老人院診所學校探訪護士case manager 讀埋書可以做NP睇症開藥

都要報

美國係特別嘅
不論居住地美國公民都要向IRS報稅
如果係美加dual，因為雙方有treaty，可以防治雙重徵稅。唔係所有國家都有

你要犯法逃稅我無辦法，無論如何責任已經係你身上

想問一句，各位搞移民係會自己搞哂定出去搵顧問搞？知唔知大概收幾錢？

你唔一定要神人先搵到工架嘛
只係要專業既話你唔好太差就得

係香港買股票好多時啲人都隱藏自己美國公民身份
但老老實實IRS無咁神通廣大既

title名銜唔太重要，最重要嘅係實際工作做過咩野，自己睇下Main Duties個list

NOC 0 可以through express entry, 自己計計分

cut off 450, 唔夠

自己讀書唔另
讀緊part time degree
諗緊學返門藍領手藝會否更好

非文職專科想移民2大要訣，英文加手藝

cutoff 時高時低 唔係梗嘅，上一次all program draw低到415

打漏

cutoff唔夠可以考慮 Provincial nomination (PNP)

唔同省有唔同sub-stream, 各自有其他標準, 有nomination 加600 分 (注意唔係所有PNP stream 都可以用express entry)

都係架,只不過你係神人既話,優勢大D

醫生fresh grad過澳洲諗唔諗得過
諗住過到去先讀專科
有無醫療巴打分享下經驗

why not. 不過做rural area GP 好似容易D。
我都唸住幾年後去芬蘭。拎到PR 之後 得閒回港做吓locum.吾係外國做本行。

利申: UK -->HK GP

視乎國家。以加拿大FSW為例，完全唔需要搵顧問，因為Immigration Act/Regulation寫明，責任在申請人, i.e. you as the main applicant, have to make sure the application is accurate and complete, not the representative. 有問題佢地係無責任的。

香港醫生人工咁高，移過去會減人工

係，所以我個fd諗住做多10幾年先諗移民

Please see link below for details -

Does Finnish permanent resident status expires if you are not in Finland for a long period of time?

I know that US green card holders can stayed outside of the US for 12 months without affecting their green card status. People with Indefinite Leave to Remain (ILR) in the UK will have their ILR status revoked if not living in the UK for 2 years.

要開定(2)

好似有得諗. 我會同朋友做android/ios app development + some websites development . 唔知英國現在IT創業 環境如何?

Agger
有親戚開 salon 都可以係加拿大買第5層樓

according finnish immigration office, also if you stay more thsn 2 years abroad from finland.

嘩！係咪本身都係米人呢

不過有d trade做得高級 搵得仲多過律師醫生

CRS

Salon呢類公司無客都開晒水電，「放錢入洗衣機」都話你知咩

有無推薦
唔想學左先發現外國無/唔流行/需求少
例如搭棚

開鋪頭果啲係未洗黑錢

以我所知多數人都唔係，真係洗黑錢嘅買樓買物業都得. 唔駛咁煩咁張揚
但係洗黑錢嘅多數牽涉大數目，所以亦有引起政治壓力

水電煤呢3寶

想舒服澳洲連開鎖佬都得

電者係拉電線？

你自己google 吓啦，每份工都有個code，googld個code會搵到份工嘅duty

I don't know anything about IT business in the UK. You will need to do more research on UK's IT business environment before moving towards getting a Tier 1 visa.

Another point for you to consider is that if you have British National (Overseas) status, use your BN(O) passport to apply for your UK Tier 1 visa. There are a number of advantages over HKSAR passport -

1) BN(O) passport holders do not need to register with the local police where they live, while HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police in the UK.

2) BN(O) passport holders, as Commonwealth citizens, can register to vote in all UK elections. Being on the electoral roll helps you to build up your credit history in the UK. HKSAR passport holders are not entitle to register to vote in the UK.

3) BN(O) passport holders can register to become a British Citizen using form B(OTA), which is cheaper than naturalisation for HKSAR passport holders. (Registration using form B(OTA) cost £1163 vs Naturalisation using form AN cost £1282 - both are 2017 prices)

Thanks. Didn't know BNO holders were entitled to vote in uk elections. mine was expired long ago.

really hard to decide between starting a business or doing a trade. The latter seems to be a sure way to get a job and settle down in the country. Hence higher chance for getting a PR/Citizenship. Starting a business involves lots of business and inherent risks but it would be a lot faster to get a PR if the business can somehow survive for 5 years.

First thing - renew your BN(O) passport on-line using the link below -

Second thing - what kind of skills you have? Your skills may get you a job in the UK.

Third point - are you under 31? You can get an UK working holiday visa to work in the UK for 2 years. BN(O) passport holders can apply at any time while HKSAR passport holders need to get a certificate of sponsorship from the Hong Kong Labour department.

Last point - have you think of joining the British Army? You can get UK Indefinite Leave to Remain (ILR) after 4 years of service. ILR is PR in the UK.

1001

唔移民，可以點。等死？

不如開返個連登英文時事討論區
練下英文
機會係畀有準備的人

Joining the army....i wish i had that kind of mental & physical toughness to pull it through. I might if i have no choice lol

Getting a job in UK would be great even a shitty job would make my life seem less pathetic than slaving my life away

Im under 30 so working holiday is still in my bucket list.

So hows your life studying in UK?

香港已死，移民討論（2)